<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<pr>
    <meta>
        <key>TPC2</key>
        <title>Criação de entidades utilizando XSLT</title>
        <bdate>01-03-2021</bdate>
        <edate>08-03-2021</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/">
            José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <worker num="A83732">
            <name>Gonçalo Rodrigues Pinto</name>
            <email>a83732@alunos.uminho.pt</email>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            No presente trabalho pretendeu-se criar uma Ontologia baseada num 
            <i>dataset</i> 
            disponibilizado em 
            <i>XML</i>
            sobre música.
        </p>
        <p>
            Assim, numa primeira fase foi analisado o
            <i>dataset</i>
            gerando para o efeito um ficheiro 
            <i>DTD</i>
            com auxílio da ferramenta 
            <b>Oxygen XML Editor</b>, 
            desta forma foi possível conhecer quais as entidades presentes no dataset bem como a sua hierarquia.            
        </p>
        <p>
            De seguida foi criado a estrutura base da Ontologia com a ferramenta 
            <b>Protégé</b>, 
            ou seja, foi definido as classes neste caso foi criado a classe Compositor, Inf-relacionada, Instrumento, Obra, Partitura e Vídeo (sub-classe de Inf-relacionada) além disso foi criado também as 
            <i>Object Properties</i> e 
            <i>Data properties</i> respetivas. 
            Para exemplificação foi criado indivíduos de cada uma dessas classes com os respetivos atributos bem como as suas relações.
        </p>
        <p>
            Posteriormente foi criado um ficheiro XSLT na ferramenta
            <b>Oxygen XML Editor</b>
            que processa o XML do
            <i>dataset</i>
            considerado, transformando o conteúdo presente na sintaxe TTL utilizada para construir a Ontologia.
            Nesta conversão é testado quais os parâmetros presentes numa determinada Obra, como também é percorrido todos os Instrumentos e Partituras que fazem parte da Obra e ainda é tido em conta o conteúdo de cada campo (vírgulas e espaços entre palavras).
            A informação gerada é acrescentada à Ontologia base.
        <p>
        <p>
            Por fim, foi inferido informação a partir da Ontologia povoada com o 
            <i>Reasoner HermiT</i>,
            assim a Ontologia tornou-se mais completa.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="../arquivo-musica-digital.xml">Dataset utilizado;</link>
        <link url="../amd.dtd">Ficheiro DTD gerado de forma a conhecer a estrutura do dataset utilizado;</link>
        <link url="../xml2ttl.xsl">Ficheiro XSLT que efetua a conversão;</link>
        <link url="../amd-gerado.txt">Ficheiro gerado pelo ficheiro XSLT;</link>
        <link url="../amd-base.ttl">Ontologia base criada;</link>
        <link url="../amd.ttl">Ontologia com todos os indivíduos gerados;</link>
        <link url="../amd-inf.ttl">Ontologia após inferência;</link>
        <link url="pr.dtd">pr.dtd;</link>
        <link url="pr.xml">pr.xml;</link>
        <link url="pr.xslt">pr.xslt;</link>
        <link url="pr.html">pr.html.</link>
    </deliverables>
</pr>
