<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compositores>
   <compositor id="C26">
      <nome>Alessandro Marcello</nome>
      <bio>Alessandro Ignazio Marcello (Veneza, 1 de Fevereiro de 1673 –Veneza, 19 de Junho de 1747) foi um nobre e diletante, que se interessava pela
         arte, tendo sido poeta, filósofo e notável músico italiano.</bio>
      <dataNasc>1673-02-01</dataNasc>
      <dataObito>1747-06-19</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C48">
      <nome>Alessandro Scarlatti</nome>
      <bio>Alessandro Scarlatti (Palermo, 2 de maio de 1660 — Nápoles, 24 de outubro de 1725), cujo nome verdadeiro era Pietro Alessandro Gaspari, foi
         um compositor italiano de grande importância para a música lírica do período barroco. Seu trabalho foi fundamental para o desenvolvimento da
         ópera séria e da ópera bufa (ópera cômica) do seu tempo. Ele é considerado o pai da escola napolitana de ópera, a qual contou, mais tarde,
         com membros como Leonardo Leo, Leonardo Vinci, Giovanni Pergolesi e Johann Adolfo Hasse, entre outros.Dentre as obras de sucesso de Scarlatti
         merecem destaque as óperas Carlo, Re d'Allemagna (1716), Telemaco (1718) e La Griselda (1721). Além das óperas, Alessandro Scarlatti também
         ficou famoso por suas cantatas de câmara. Foi pai de dois outros compositores, Domenico Scarlatti (1785-1757) e Pietro Filippo Scarlatti
         (1679-1750), e irmão mais velho de Francesco Scarlatti (1666-1741), também compositor, ainda que de menor expressão em comparação com
         Alessandro e Domenico.As óperas de Alessandro Scarlatti são dotadas de alto nível musical e influenciaram compositores dos mais variados
         países. Do ponto de vista da ação dramática, porém, ficam a dever para as composições de autores que o sucederam, como Händel, Hasse e
         Vivaldi. As aberturas das óperas de Alessandro Scarlatti, chamadas sinfonias, consistiam geralmente de três movimentos: rápido, lento e
         rápido. Essa forma se tornou de grande importância na criação posterior da sinfonia clássica para orquestra.Alessandro Scarlatti foi um
         compositor de extraordinário talento criativo. Sua obra compreende nada menos que 115 óperas, 150 oratórios e mais de 500 cantatas, além de
         composições instrumentais. A música de Scarlatti forma um importante elo entre a música vocal do início do barroco italiano do século XVII,
         centrada em Florença, Veneza e Roma, e a escola clássica do século XVIII, que culmina em Haydn (1732-1809) e Mozart (1756-1791).</bio>
      <dataNasc>1660-05-02</dataNasc>
      <dataObito>1725-10-22</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C206">
      <nome>Alessandro Stradella</nome>
      <bio>Alessandro Stradella (Nepi, 3 de abril de 1639 – Génova, 25 de fevereiro de 1682) foi um cantor, professor de canto, violinista e
         compositor italiano. Foi assassinado em Gênova por razões obscuras, no segundo atentado contra sua vida. O primeiro fora em 1677, após seu
         complicado casamento com Agnese, aluna com quem fugira e cujo ex-amante encomendou o crime, causando um incidente internacional. Durante o
         caso, Stradella continuou a promover suas músicas, passando a receber encomendas da nobreza. Compôs suas melhores obras num tempo curto,
         entre elas cento e setenta cantatas, várias óperas e a primeira peça apontada como um concerto grosso.</bio>
      <dataNasc>1639-04-03</dataNasc>
      <dataObito>1682-02-25</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C76">
      <nome>Altnickol, Johann Christoph</nome>
      <bio>Johann Christoph Altnickol, ou Altnikol, (1719? (bat. 1 de janeiro de 1720) - 25 de julho de 1759) foi um organista, baixista, cantor e
         compositor alemão. Ele era genro e copista de Johann Sebastian Bach.</bio>
      <dataNasc>1720-01-01</dataNasc>
      <dataObito>1759-07-25</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C192">
      <nome>Andrea Falconieri</nome>
      <bio>Andrea Falconieri (Nápoles, 1585 or 1586 - ?, 1656), também conhecido como Falconiero, foi um compositor e alaudista italiano.Viveu em
         Parma de 1604 a 1614, depois em Roma e finalmente voltou a Nápoles, onde, em 1647, tornou-se maestro di cappella da capela real.</bio>
      <dataNasc>1585</dataNasc>
      <dataObito>1656</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C242">
      <nome>Anerio, Felice</nome>
      <bio>Felice Anerio (Narni, 1560 – Roma, 26 ou 27 de setembro de 1614) foi um compositor italiano do final da Renascença e início do Barroco, e
         membro da Escola romana de compositores. Foi o irmão mais velho de outro importante, e um pouco mais progressista compositor do mesmo
         período, Giovanni Francesco Anerio.</bio>
      <dataNasc>1560</dataNasc>
      <dataObito>1614</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C244">
      <nome>Anerio, Giovanni Francesco</nome>
      <bio>Giovanni Francesco Anerio (ca. 1567 – sepultado em 12 de junho de 1630) foi um compositor italiano da Escola romana, do final da Renascença
         e início Barroco. Era o irmão mais novo de Felice Anerio. A principal importância de Giovanni na história da música foi a sua contribuição
         para o desenvolvimento inicial do oratório; ele representou a tendência progressista em meio a outra forma conservadora da Escola romana,
         embora compartilhasse também de algumas das tendências estilísticas do seu irmão, que foi muito influenciado por Palestrina.</bio>
      <dataNasc>1567</dataNasc>
      <dataObito>1630</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C204">
      <nome>Antoine Forqueray</nome>
      <bio>Antoine Forqueray (Paris 1671- Mantes-la-Jolie 1745) foi um compositor francês e intérprete virtuoso da viola de gamba.Nasceu em Paris, e
         foi o mais conhecido de uma série de músicos, entre os quais o seu primo Michel Forqueray (1681-1757), o seu filho Jean-Baptiste Forqueray
         (1699-1782) e Nicolas-Gilles Forqueray (1703-1761) que era segundo primo de Jean-Baptiste.O seu pai foi violista e mestre de baile.
         Certamente ter-lhe-á dado as primeiras lições, que assimilou com rapidez, uma vez que foi considerado menino-prodígio. Atuou muito jovem para
         o rei, que patrocinou generosamente a sua educação na corte. Em 1689, com somente 18 anos, foi nomeado musicien ordinaire de La Chambre du
         Roy de Luís XIV. Frequentemente interpretava para entreter o rei durante as refeições e os embaixadores estrangeiros. Foi estimado como
         professor, tendo entre os seus alunos Filipe de Orleães (futuro regente) e seu filho Luís.Em 1697 casou com Henriette-Angélique Houssu, filha
         de um organista e ela mesma cravista. Frequentemente interpretava acompanhado pela sua mulher ao cravo. No entanto, o casamento teve várias
         crises, tendo Antoine e Henriette se separado definitivamente em 1710. Em 1730 retirou-se para Mantes la Jolie, onde morreu em 1745. Não
         publicou nada em vida, pois afirmava que aprender a partir de páginas impressas era para músicos preguiçosos. O seu filho Jean-Baptiste
         publicou a coleção de 32 Pièces de viole avec la Basse Continue do seu pai, acompanhada por transcrições para teclado e incluiu também três
         obras próprias. Segundo alguns estudiosos, várias das obras publicadas sob nome do seu pai poderão na realidade ser da sua autoria.Juntamente
         com Marin Marais, foi considerado pelos seus contemporâneos o maior virtuoso enquanto intérprete da viola de gamba. Desejava tocar em viola
         de gamba tudo o que podiam fazer os músicos italianos com o violino. A sua capacidade para a improvisação era notável. Dizia-se que
         interpretava como um demónio, opondo-se a Marin Marais, que o fazia como um anjo.</bio>
      <dataNasc>1671</dataNasc>
      <dataObito>1745-06-28</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C156">
      <nome>Antonio Lotti</nome>
      <bio>Antonio Lotti (1667 – 5 de janeiro de 1740) foi um compositor Italiano de música clássica.Lotti nasceu em Veneza, seu pai Matteo foi
         Kapellmeister em Hanôver.Em 1682, começou a estudar com Lodovico Fuga e Giovanni Legrenzi, na Basílica de São Marcos de Veneza. Lotti fez sua
         carreira primeiro como cantor alto (de 1689), depois como assistente do organista, como segundo organista(de 1692), (de 1704) como organista
         principal, e, finalmente, (de 1736) como maestro di cappella, cargo que ocupou até sua morte. Também escreveu música, e ensinava, o Ospedale
         degli Incurabili. Em 1717 foi-lhe dado permissão para ir a Dresden, onde várias de suas óperas foram produzidos, incluindo Giove em Argo,
         Teofane e Elementi quattro Li (todos com libretos de Antonio Maria Lucchini). Retornou a Veneza em 1719 e lá permaneceu até sua morte em
         1740.Lotti escreveu em uma variedade de formas, produzindo missas, cantatas, madrigais, cerca de trinta óperas e música instrumental. Suas
         obras sacras para coral são frequentemente acompanhados (a cappella). Seu trabalho é considerado uma ponte entre o barroco e o estilo
         clássico. Lotti influênciou compositores como Johann Sebastian Bach, George Frideric Handel, e Johann Dismas Zelenka, os quais possuíam
         cópias da missa de Lotti, a Missa Sapientiae. Lotti foi um professor notável, de Domenico Alberti, Benedetto Marcello, Baldassare Galuppi,
         Saratelli Giuseppe e Johann Dismas Zelenka entre seus alunos. Casou com a notável soprano Santa Stella.</bio>
      <dataNasc>1667</dataNasc>
      <dataObito>1740</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C50">
      <nome>Antonio Lucio Vivaldi</nome>
      <bio>Antonio Lucio Vivaldi (Veneza, 4 de março de 1678 — Viena, 28 de julho de 1741) foi um grande compositor e músico italiano do estilo
         barroco tardio. Tinha a alcunha de il prete rosso ("o padre ruivo") por ser um sacerdote católico de cabelos ruivos. Compôs 770 obras, entre
         as quais 477 concertos e 46 óperas. É sobretudo conhecido popularmente como autor da série de concertos para violino e orquestra Le quattro
         stagioni ("As Quatro Estações").</bio>
      <dataNasc>1678-03-04</dataNasc>
      <dataObito>1741-07-28</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C88">
      <nome>Antonio Maria Abbatini</nome>
      <bio>Antonio Maria Abbatini (Città di Castello, 26 de janeiro de 1595 ou 1600 — agosto de 1679) foi um conhecido maestro e famoso compositor
         italiano. Deu a forma de canto gregoriano aos Hinos da Igreja no ano de 1634 e deixou grande número de composições de música religiosa.</bio>
      <dataNasc>1595-01-26</dataNasc>
      <dataObito>1679-03-15</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C148">
      <nome>Antonio Soler</nome>
      <bio>Antonio Francisco Javier José Soler Ramos, usualmente mais conhecido hoje como Padre Antonio Soler, (batizado em 3 de Dezembro de 1729 –
         morto em 20 de Dezembro de 1783) foi um compositor espanhol cujas obras estão enquadradas entre o barroco tardio e o período clássico.
         Atualmente é mais conhecido por suas sonatas para teclado, uma importante contribuição para o repertório do cravo, piano e órgão.Soler nasceu
         em Olot situado na província de Girona, Catalunha. Em 1736, com 6 anos, entrou para a escola do coro do grande Mosteiro de Montserrat onde
         ele estudou com o maestro residente, Benit Esteve, e o organista Benito Valls. Em 1744 foi designado organista da catedral em Seo de Urgel
         onde foi ordenado como sub-diácono. Mais tarde ele veio a ocupar os postos de mestre de capela em Leida e em El Escorial.Ele tornou-se padre
         com 23 anos e sua rotina em Escorial, próximo a Madri, foi a mesma pelos próximos 31 anos. Seu dia de 20 horas eram divididos entre orações,
         contemplações e cultivo da terra, uma vida simples e sem vaidades. Mesmo assim, neste ambiente austero, ele produziu mais de 500 obras
         musicais. Entre elas, se situam cerca de 150 sonatas, muitas das quais, acredita-se que tenham sido escritas para seu aluno de música, o
         Infante Don Gabriel, um dos filhos do rei Carlos III. Não são conhecidos retratos de Soler.Os trabalhos mais populares do Padre Soler são
         suas sonatas para teclado que se comparam às de Domenico Scarlatti, com quem suspeita-se que ele tenha estudado. Entretanto, os trabalhos de
         Soler são mais variados na forma do que os de Scarlatti, com algumas peças de três ou quatro movimentos, por exemplo, enquanto que as de
         Scarlatti são de um ou, no máximo, dois movimentos. Felizmente, as sonatas de Soler foram catalogadas no início do século XX pelo Frei Samuel
         Rubio e portanto a todas foi atribuído um número R.Soler também escreveu concertos, quintetos para órgão e cordas, motetos, missas e peças
         para solo de órgão. Também escreveu, em 1762, um tratado sobre modulação: Llave de la modulación.Seus excelentes Seis Concertos para Dois
         Órgãos ainda integram o repertório e têm sido gravados com freqüência. Um fandango anteriormente atribuído a Soler, que provavelmente tem
         sido executado mais do que qualquer de suas outras obras, é agora tido como de autoria duvidosa.</bio>
      <dataNasc>1729-12-03</dataNasc>
      <dataObito>1783-12-20</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C274">
      <nome>Ariosti, Attilio</nome>
      <bio>Attilio Malachia Ariosti (5 de novembro de 1666 – 1729) foi um compositor, cantor e instrumentista da Itália.Foi ordenado monge em 1688 mas
         logo pediu para deixar o hábito, tornando-se compositor da corte do Duque de Mântua e Monferrato. Em 1692 tornou-se diácono e organista da
         Igreja de Santa Maria dos Servos em Bolonha. Em 1697 foi para Berlim a pedido da Eleitora Sofia Carlota de Hanôver, uma ativa patrona da
         música, passando a trabalhar em sua corte e escrevendo numerosas óperas de sucesso. Exerceu funções para o governo austríaco e em 1716 suas
         óperas receberam grande consagração em Paris e Londres. Em 1724 publicou uma coleção de cantatas e outra de Lições para Viola d'Amore, cujas
         vendas foram o maior sucesso editorial de música do século XVIII. Cantava, escrevia libretos, e tocava violoncelo, cravo e em especial a
         viola d'amore.</bio>
      <dataNasc>1666-11-05</dataNasc>
      <dataObito>1729</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C128">
      <nome>Bach, Johann Christoph</nome>
      <bio>Johann Christoph Bach (6 de Dezembro de 1642 - 31 de Março de 1703) foi um compositor, organista de Eisenach. Era tio de Johann Sebastian
         Bach, filho de seu primo Johann Ambrosius Bach.</bio>
      <dataNasc>1642-12-06</dataNasc>
      <dataObito>1703-03-31</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C152">
      <nome>Bach, Johann Michael</nome>
      <bio>Johann Michael Bach (Arnstadt, * 9 de Agosto de 1648; † ? de Maio de 1694) foi um compositor alemão do período barroco.Ele era irmão do
         também compositor Johann Christoph Bach, e sogro de Johann Sebastian Bach (foi o pai de Maria Barbara Bach, primeira esposa de Johann
         Sebastian).Johann Michael nasceu em Arnstadt, filho de Heinrich Bach, tio-avô de Johann Sebastian Bach. Em 1673, Johann Michael se tronou
         organista de Gehren, onde viveu até morrer. Além de compositor, ele construia instrumentos, como harpas. Algumas de suas obras mais famosas
         foram as cantatas "Ach, bleib bei uns, Herr Jesu Christ" (para coral, violinos e contínuo), "Liebster Jesu, hör mein Flehen" (para soprano,
         violinos e contínuo), e "Ach, wie sehnlich wart' ich der Zeit" (para soprano, violinos e continuo).</bio>
      <dataNasc>1648-08-09</dataNasc>
      <dataObito>1694-05-17</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C278">
      <nome>Bach, Johann Sebastian</nome>
      <bio>Johann Sebastian Bach (Eisenach, 31 de março de 1685 — Leipzig, 28 de julho de 1750) foi um compositor, cantor, cravista, maestro,
         organista, professor, violinista e violista oriundo do Sacro Império Romano-Germânico, atual Alemanha.Nascido numa família de longa tradição
         musical, cedo mostrou possuir talento e logo tornou-se um músico completo. Estudante incansável, adquiriu um vasto conhecimento da música
         europeia de sua época e das gerações anteriores. Desempenhou vários cargos em cortes e igrejas alemãs, mas suas funções mais destacadas foram
         a de Kantor da Igreja de São Tomás e Diretor Musical da cidade de Leipzig, onde desenvolveu a parte final e mais importante de sua carreira.
         Absorvendo inicialmente o grande repertório de música contrapontística germânica como base de seu estilo, recebeu mais tarde a influência
         italiana e francesa, através das quais sua obra se enriqueceu e transformou, realizando uma síntese original de uma multiplicidade de
         tendências. Praticou quase todos os gêneros musicais conhecidos em seu tempo, com a notável exceção da ópera, embora suas cantatas maduras
         revelem bastante influência desta que foi uma das formas mais populares do período Barroco.Sua habilidade ao órgão e ao cravo foi amplamente
         reconhecida enquanto viveu e se tornou legendária, sendo considerado o maior virtuose de sua geração e um especialista na construção de
         órgãos. Também tinha grandes qualidades como maestro, cantor, professor e violinista, mas como compositor seu mérito só recebeu aprovação
         limitada e nunca foi exatamente popular, ainda que vários críticos que o conheceram o louvassem como grande. A maior parte de sua música caiu
         no esquecimento após sua morte, mas sua recuperação iniciou no século XIX e desde então seu prestígio não cessou de crescer. Na apreciação
         contemporânea Bach é tido como o maior nome da música barroca, e muitos o vêem como o maior compositor de todos os tempos, deixando muitas
         obras que constituem a consumação de seu gênero. Entre suas peças mais conhecidas e importantes estão os Concertos de Brandenburgo, o Cravo
         Bem-Temperado, as Sonatas e Partitas para violino solo, a Missa em Si Menor, a Tocata e Fuga em Ré Menor, a Paixão segundo São Mateus, a
         Oferenda Musical, a Arte da Fuga e várias de suas cantatas.</bio>
      <dataNasc>1685-03-21</dataNasc>
      <dataObito>1750-07-28</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C238">
      <nome>Bach, Wilhelm Friedemann</nome>
      <bio>Wilhelm Friedemann Bach (22 de Novembro, 1710 - 1 de Julho, 1784) foi músico e compositor alemão.Era o primogênito e filho predileto de
         Johann Sebastian Bach, e era dotado de grande talento. Para sua educação musical seu pai escreveu o Clavierbüchlein. Apesar de seus dotes,
         não era disciplinado, e antes dos quarenta anos deixou os empregos estáveis para tentar a vida boêmia de músico itinerante, chegando em
         muitas ocasiões a enfrentar dificuldades financeiras, quando era obrigado a vender bens pessoais e manuscritos paternos recebidos em herança
         para poder subsistir. Foi muito aprecido por sua capacidade de improvisar e deixou boa quantidade de música para teclado de excelente
         qualidade, cujas características antecipam a tensão e emocionalismo do Romantismo.</bio>
      <dataNasc>1710-11-22</dataNasc>
      <dataObito>1784-07-01</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C336">
      <nome>Balbastre, Claude</nome>
      <bio>Claude Balbastre (8 de dezembro de 1724, Dijon - 1799, Paris) foi um compositor, clavenista e organista francês do século XVIII.</bio>
      <dataNasc>1724-12-08</dataNasc>
      <dataObito>1799-05-09</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C28">
      <nome>Baldassare Galuppi</nome>
      <bio>Baldassare Galuppi (Burano, 18 de Outubro de 1706 – Veneza, 3 de Janeiro de 1785) foi um compositor italiano.</bio>
      <dataNasc>1706-10-18</dataNasc>
      <dataObito>1785-01-03</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C282">
      <nome>Barbara of Portugal</nome>
      <bio>Dona Maria Bárbara de Bragança (Lisboa, 4 de dezembro de 1711 — Aranjuez, 27 de agosto de 1758) foi uma princesa portuguesa e rainha
         consorte de Espanha como esposa de Fernando VI.D. Bárbara era a única filha de D. João V e da sua consorte, a arquiduquesa D. Maria Ana de
         Áustria, filha de Leopoldo I, Sacro Imperador Romano-Germânico. Como filha mais velha do monarca, D. Bárbara assumiu o título de Princesa da
         Beira.Como era normal na época contraiu, juntamente com o irmão, o Príncipe do Brasil e futuro D. José I, um matrimónio político. No caso foi
         combinado um matrimónio duplo com filhos de Filipe V de Espanha, destinado a melhorar as relações entre as duas coroas ibéricas após a Guerra
         da Sucessão Espanhola. O duplo casamento do príncipe herdeiro português e da princesa com os congéneres espanhóis passou para a história como
         a Troca das Princesas. Por se ter realizado no Rio Caia, na fronteira entre os dois reinos, é também conhecido como a Jornada do Caia.</bio>
      <dataNasc>1711-12-04</dataNasc>
      <dataObito>1758-08-27</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C334">
      <nome>Benda, Franz</nome>
      <bio>František Benda (em língua alemã: Franz Benda) (batismo em 22 de novembro de 1709 – 7 de março de 1786) foi um compositor e violinista da
         Boémia. Era irmão de Georg Benda.</bio>
      <dataNasc>1709-11-22</dataNasc>
      <dataObito>1786-03-07</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C284">
      <nome>Bernardo Pasquini</nome>
      <bio>Bernardo Pasquini (Massa in Val di Nievole, 7 de dezembro de 1637 – Roma, 22 de novembro de 1710) foi um compositor, cravista e organista
         da Itália.Foi aluno de Antonio Cesti e Loreto Vittori. Viajou para Roma ainda jovem e entrou no serviço dos príncipes Borghese. Mais tarde se
         tornou organista da Basílica de Santa Maria Maior e recebeu a proteção da rainha Cristina da Suécia. Foi membro da Accademia dell'Arcadia.
         Como compositor especializou-se na ópera e em obras para teclado.</bio>
      <dataNasc>1637-12-07</dataNasc>
      <dataObito>1710-11-21</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C322">
      <nome>Biber, Carl Heinrich</nome>
      <bio>Carl Heinrich Biber (Salzburgo, 1681 — 1749) foi um violinista e compositor do barroco tardio. Foi o sexto filho de Heinrich Ignaz Franz
         von Biber, e recebeu a sua formação musical com seu pai. A partir de 1714 ele foi vice-mestre de capela (Kapellmeister) na Corte de
         Salzburgo. Foi supervisor de Leopold Mozart. O seu trabalho consiste, principalmente em missas e outras obras litúrgicas.</bio>
      <dataNasc>1681-09-04</dataNasc>
      <dataObito>1749-11-19</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C292">
      <nome>Biber, Heinrich Ignaz Franz</nome>
      <bio>Heinrich Ignaz Franz von Biber (Wartenberg atual Stráž pod Ralskem - República Checa, 12 de Agosto de 1644 – 3 de Maio de 1704) foi um
         compositor e violinista virtuose barroco. Em 1670 foi enviado por seu patrono à Boêmia para adquirir novos violinos, porem nunca retornou. Em
         1660 ingressou na grupo musical do Príncipe-bispo Karl Liechtenstein-Kastelkorn, em Olomouc onde se consolidou como compositor e violinista.
         Foi colocado como primeiro violino no castelo de Kroměříž e na corte de Salzburg. Em 1684 foi nomeado “Kapellmeister” (Mestre de capela) em
         Salzburg. Tem uma vasta produção, que foi recuperada e é interpretada até hoje. Serviu à nobreza com afinco, provavelmente sem participar de
         turnês por outros países. Foi inovador, trazendo para o repertório de violinos, técnicas inovadores e uma estética diferenciada. São
         relevantes obras de Biber as pitorescas e virtuosísticas Sonatas de Biber, com destaque para a Mystery (Rosary) Sonatas, com que inclue novas
         técnicas e tonalidades incomuns. É pai de Carl Heinrich Biber.</bio>
      <dataNasc>1644-08-12</dataNasc>
      <dataObito>1704-05-03</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C166">
      <nome>Bononcini, Giovanni Battista</nome>
      <bio>Giovanni Battista Bononcini (Modena, 18 de julho de 1670 – 9 de julho de 1747) foi um compositor e violoncelista italiano.Era filho do
         compositor Giovanni Maria Bononcini e irmão de Antonio Maria Bononcini, também compositor. Estudou violoncelo em Bolonha e depois serviu como
         mestre de capela em Milão, Roma, Viena e Berlim. Entre 1720 e 1735 viveu na Inglaterra e competiu com Händel na ópera. Deixou algumas obras
         para violoncelo, música de câmara, música sacra e várias óperas: Xerse (1694) Il trionfo di Camilla (1696) L'amore eroica fra pastori (1696)
         La clemenza di Augusto (1697) La fede pubblica (1699) Cefalo (1702) Etearco (1707) Maria fuggitivo (1708) Astarto (1720) L'odio e l'amore
         (1721) Crispo (1721) Griselda (1722) Erminia (1723) Calphurnia (1724) Astianatte (1727) Alessandro in Sidone (1737)</bio>
      <dataNasc>1670-07-18</dataNasc>
      <dataObito>1747-07-09</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C326">
      <nome>Bonporti, Francesco Antonio</nome>
      <bio>Francesco Antonio Bonporti (11 de Junho de 1672 – 19 de Dezembro de 1749) foi um padre e compositor amador italiano.Natural da cidade de
         Trento, em 1691 ele foi admitido no Collegium Germanicum em Roma, onde ele estudou teologia. Lá, ele estudou composição musical sob os
         cuidados de Giuseppe Ottavio Pitoni e, apesar de não ser confirmado, violino com Arcangelo Corelli.De volta à cidade de Trento, ele se tornou
         padre em 1695. Em 1740 ele se mudou para Pádua, onde ele viveu até a sua morte. Ele influenciou Johann Sebastian Bach no desenvolvimento da
         invenção, e de fato muitos de seu trabalho foi incluído nas invenções de Bach. Na realidade, Bach havia transcrito para o cravo quatro peças
         em violino da op. X de Bonporti (1712).O trabalho musical de Bonporti consiste em doze óperas, publicadas entre 1696 e 1736. Ele morreu em
         Pádua no ano de 1749.</bio>
      <dataNasc>1672-06-11</dataNasc>
      <dataObito>1749-12-19</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C318">
      <nome>Boyvin, Jacques</nome>
      <bio>Jacques Boyvin (Paris (?), entre 1649 e 1655; Ruão, 30 de julho de 1706) foi um organista francês e compositor do período da
         Renascença.</bio>
      <dataNasc>1649</dataNasc>
      <dataObito>1706</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C202">
      <nome>Bull, John</nome>
      <bio>John Bull (1562 ou 1563 – 15 de março 1628) foi um compositor inglês, músico e organista.</bio>
      <dataNasc>1562</dataNasc>
      <dataObito>1628</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C272">
      <nome>Cabanilles, Juan Bautista</nome>
      <bio>Juan Cabanilles (Algemesí, 6 de setembro de 1644; Valência, 29 de abril de 1712) foi um organista espanhol e compositor do período da
         Renascença.</bio>
      <dataNasc>1644</dataNasc>
      <dataObito>1712</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C168">
      <nome>Caldara, Antonio</nome>
      <bio>Antonio Caldara (Veneza, 1670 — Viena, 26 de dezembro 1736) foi um compositor italiano do período barroco, conhecido como compositor de
         óperas, cantatas e oratórios. Várias das suas obras têm libretto de Metastasio. Caldara nasceu em Veneza em data desconhecida, numa família
         de músicos. Seu primeiro professor foi seu pai, Giuseppe, que foi violinista. Aos onze anos, estudou sob a direcção de Giovanni Legrenzi onde
         foi corista na Catedral de San Marco em Veneza, onde aprendeu vários instrumentos. Em 1699 mudou-se para Mântua, onde se tornou Mestre di
         cappella Charles IV, Duque de Mântua.Foi um dos mais prolíficos autores da sua geração. Caldara ocupou cargos importantes em Mântua, Roma e
         Viena, num momento em que a música vocal italiana estava a atravessar um processo de desenvolvimento rápido. Durante os anos seguintes, fez
         inúmeras viagens na Itália e no estrangeiro. Em 1708 é contratado pelo arquiduque Carlos, e mudou-se para Barcelona, onde compõe várias
         óperas que representam as primeiras óperas italianas da Península Ibérica. Sua ópera Il più bel nome nei festeggiarsi il Nome Felicissimo di
         Sua Maestà Cattolica Elisabetha Christina Regina delle Spagne é apresentada na Llotja de Mar, em Agosto de 1708, para celebrar o casamento do
         arquiduque com Elisabeth Christine de Brunswick-Wolfenbüttel.Caldara, irá influenciar a escola de Mannheim, bem como Haydn e Mozart.</bio>
      <dataNasc>1670</dataNasc>
      <dataObito>1736-12-28</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C122">
      <nome>Carissimi, Giacomo</nome>
      <bio>Giacomo Carissimi (1605 - 1674) foi um compositor italiano. Desde os vinte e três anos até sua morte, Carissimi foi maestro di cappella em
         Sant'Appolinare, igreja do Cellegio Germanico jesuíta em Roma, renomado pela tradição musical. Com estilo simples mas eficiente consolidou a
         forma do oratório latino, usando a música como uma espécie de sermão para ilustrar vividamente um aspecto religioso. É famoso, também, por
         ter praticamente inventado a cantata, cujo texto em geral lida com o amo não-correspondido. Sabe-se que Carissimi era um prolífico autor de
         motetos e cantatas, embora muitas de suas composições tenham sido destruídas ou se perderam.</bio>
      <dataNasc>1605-04-18</dataNasc>
      <dataObito>1674-01-12</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C138">
      <nome>Cavalieri, Emilio de'</nome>
      <bio>Emilio de' Cavalieri (1550 - Roma, 11 de março de 1602) foi um compositor e humanista italiano. Pertencente à Camerata Fiorentina ou
         Camerata dos Bardi, contribuiu com suas obras escritas para o desenvolvimento do estilo recitativo e da ópera.</bio>
      <dataNasc>1550</dataNasc>
      <dataObito>1602-03-11</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C120">
      <nome>Cavalli, Francesco</nome>
      <bio>Francesco Cavalli (14 de fevereiro de 1602 — 14 de janeiro de 1676) foi um compositor italiano do início do período Barroco. O seu nome,
         Pietro Francesco Caletti-Bruni, é mais conhecido de Cavalli, o nome do seu patrono, um nobre veneziano. Cavalli foi um parceiro próximo (e
         talvez aluno) de Claudio Monteverdi, cuja morte o fez assumir a liderança entre os compositores e músicos de Veneza. Nascido Francesco
         Caletto, era um grande cantor e entrou para o coro de São Marcos sob a direção de Monteverdi, tornando-se enfim seu organista. A princípio
         compositor de música sacra (em grande parte perdida), depois de um casamento por dinheiro voltou-se para projetos cênicos. Com a explosão da
         ópera, escreveu cerca de quarenta de grande sucesso, como Equisto, Giasone, Xerxes e Erismena sendo encenadas em toda a Itália. Ao contrário
         das primeiras óperas acadêmicas, as de Cavalli tinham ritmo mais ágil e eram cômicas, explorando o contraste entre recitativo e ária. Seu
         apelo de bilheteria declinou após sua morte, mas sua reputação continua intacta.</bio>
      <dataNasc>1602-02-14</dataNasc>
      <dataObito>1676-01-14</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C116">
      <nome>Cesti, Antonio</nome>
      <bio>Pietro Antonio Cesti (Arezzo, 5 de agosto 1623 – Firenze, 14 de outubro 1669), conhecido como Marc'Antonio Cesti foi um compositor italiano
         da época barroca, era um cantor (tenor) e organista. Foi "o mais famoso músico italiano da sua geração"[1].</bio>
      <dataNasc>1623-08-05</dataNasc>
      <dataObito>1669-10-14</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C94">
      <nome>Corelli, Arcangelo</nome>
      <bio>Arcangelo Corelli (Fusignano, 17 de Fevereiro de 1653 — Roma, 8 de Janeiro de 1713) foi o mais famoso violinista-compositor do barroco, a
         um dos mais influentes depois de Claudio Monteverdi. Embora sua produção integral resuma-se a seis antologias, sua escrita instrumental era
         admirada pelo refinamento harmônico e estilo brilhante, tendo sido referência crucial para muitos compositores, entre eles Johann Sebastian
         Bach e Georg Friedrich Haendel.Pouco se sabe sobre a vida de Corelli, a não ser que a maior parte de sua carreira deu-se em Roma. Ali foi
         patrocinado por diversos mecenas aristocratas e nobres, incluindo a exilada rainha da Suécia. Era regularmente contratado para apresentações
         de ópera, oratórios e outras obras de formato amplo, algumas de Haendel. Corelli é conhecido sobretudo por seus doze concerti grossi, que
         representaram uma nova forma de composição. Como violinistra virtuose, contribuiu para consolidar modernas técnicas de arcada e foi um dos
         primeiros a usar bicordes e efeitos harmônicos no instrumento. Como professor de violino, suas realizações também foram notáveis, tendo entre
         seus alunos Francesco Geminiani e Antonio Vivaldi.Entre suas obras mais notáveis estão o Concerto Grosso Op.6 N.8, Concerto Grosso Op.6 N.10
         e Sonate a Violino e Violine o Cimbalo Op.5 N.12. Corelli escreveu ainda 12 sonatas para instrumento solista (para violino e contínuo) e 12
         concertos grossos (grossi, em italiano), com os quais influenciou o estilo musical de sua época.Corelli foi especialmente genial em diversas
         medidas. Ele explorou alguns gêneros. Pai do gênero das sonatas, algo para ser tocado "suonare". A mais simples das novas formas é a Sonata
         para Violino. Com acompanhamento com baixo sifão. O que são as Sonatas? Sonata é uma forma e um gênero. Arranjo simples entre violino e um
         instrumento que acompanha ( cravo). As vezes o cravo dobrado com o violoncelo. Opus 5, por exemplo. 12 sonatas para violino. São as primeiras
         peças do gênero. Música organizada em movimentos especificas: um lento, um rápido, um lento, um rápido ( 4, 5, 6 ou mais vezes se dá essa
         repetição). Veja que as Suites de Lully na França são as percursoras das Sonatas de Corelli.Também fez parte da Academia de Letras de
         Roma.</bio>
      <dataNasc>1653-02-17</dataNasc>
      <dataObito>1713-01-08</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C300">
      <nome>Couperin, Armand-Louis</nome>
      <bio>Armand-Louis Couperin (25 de fevereiro de 1727 - 2 de fevereiro 1789) foi um compositor e organista francês do final do Barroco e início do
         período Clássico. Ele era um membro da família dos músicos Couperin, dos quais o mais notório foi o seu grande tio Louis e seu primo
         François.</bio>
      <dataNasc>1727-02-25</dataNasc>
      <dataObito>1789-02-02</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C124">
      <nome>Cristofaro Caresana</nome>
      <bio>Cristofaro Caresana (Veneza, c. 1640 - Nápoles, 1709) foi um compositor, organista e tenor barroco da Itália, um dos primeiros
         representantes da escola napolitana de ópera. É lembrado por suas cantatas, assim como interlúdios musicais.</bio>
      <dataNasc>1640</dataNasc>
      <dataObito>1709</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C106">
      <nome>David Perez</nome>
      <bio>David ou Davide Perez (Nápoles, 1711 — Lisboa, 30 de outubro de 1778) foi um compositor italiano, filho de uma família de origem espanhola.
         Estudou violino com Antonio Gallo, um dos melhores violinistas italianos da época, e contraponto com Francisco Mancini, mestre do
         Conservatório de Loreto.Serviu como maestro na Real Capela Palatina de Palermo até 1748. Em 1752, estreia a sua opera Zenobia em Milão e
         nesse mesmo ano é contratado por ordem de D. José I para ser mestre dos seus filhos e compositor da corte, estreando logo no Carnaval
         seguinte duas das suas óperas: Demofoonte e Andriano in Siria.Naquela época, estava a construir-se o grande Teatro da Ribeira, o qual, sendo
         estreado em 1755, seria destruído nesse mesmo ano pelo terramoto. Este foi inaugurado com a obra Alessandro nell'Indie, teve uma audiência de
         400 homens, o que mostra a grandiosidade do teatro. Apesar do terramoto, Perez não foge de Portugal, e vai, mais tarde, apresentando o seu
         trabalho.Sendo maestro da Capela Real, escreveu um grande quantidade de música sacra. Alguns afirmam que Perez teria ficado cego na velhice e
         teria morrido em 1778, mas não se sabe com certeza. Pois há uma prova que demonstra que em 1780, tendo resolvido regressar à sua pátria, o
         navio no qual viajava foi assaltado por dois barcos piratas. Esta prova foi publicada pelo investigador Ribeiro Guimarães num artigo do
         Jornal do Comercio, de 30 de Novembro de 1867. David Perez exerceu uma grande influência nos compositores portugueses florescidos nos finais
         do século XVIII e princípios XIX. Em todos eles, inclusive, Marcos Portugal se nota influência. A sua assinatura na Irmandade de S. Cecília
         consta com a data de 28 de Setembro de 1756.</bio>
      <dataNasc>1711</dataNasc>
      <dataObito>1778-10-30</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C2">
      <nome>Dieterich Buxtehude</nome>
      <bio>Dietrich Buxtehude (provavelmente Bad Oldesloe, 1637 — Lübeck, 9 de maio de 1707) foi um compositor e organista teuto-dinamarquês do
         período barroco.Apesar de nascido provavelmente na cidade de Bad Oldesloe, na época pertencente à Dinamarca (hoje território alemão),
         Buxtehude era de ascendência alemã e é considerado um dos representantes mais importantes do período barroco alemão. Seu pai, organista e
         mestre de escola em Bad Oldesloe, mudou-se para Hälsingburg, na Suécia, quando Buxtehude tinha um ano de idade. Seu pai, também seu único
         professor de música por toda a vida, depois mudou-se para Helsingor, na Dinamarca, onde morreu em 1674. Esta foi a cidade na qual Buxtehude
         cursou a Lateinschule.Buxtehude assumiu a função do pai, de organista na igreja em Hälsingburg em 1658 e, em 1660, foi para Helsingor, e,
         posteriormente, para Lübeck, na Alemanha, onde foi nomeado Werkmeister (gerente geral) e organista da Marienkirche em 11 de abril de 1668,
         após concorrido concurso para um dos cargos mais cobiçados do norte do país. Casou, em agosto desse ano, com Anna Margarethe Tunder, filha de
         Franz Tunder, seu antecessor nesta igreja. Esse era o costume da época, no qual o sucessor do organista da igreja deveria se casar com a
         filha do seu antecessor. A partir daí, e nos 40 anos seguintes, Buxtehude entraria na parte mais prolífica de sua carreira, principalmente
         considerando que sua obra era praticamente nula até então.Buxtehude ganhou prestígio com a retomada da tradição dos Abendmusik, que eram
         saraus vespertinos organizados na igreja, idealizados por seu antecessor inicialmente apenas como entretenimento para os homens de negócios
         da cidade, previstos para ocorrerem em cinco domingos por ano, precedendo o Natal. Mas Buxtehude ampliou grandemente o escopo destes saraus e
         para eles compôs algumas de suas melhores obras, em forma de cantata, das quais se preservam cerca de 120 em manuscrito, com textos retirados
         da Bíblia, dos corais da tradição Protestante e mesmo da poesia secular. Também dedicou-se a outros gêneros, como solos para órgão (variações
         corais, canzonas, toccatas, prelúdios e fugas) e os concertos sacros. Todos os oratórios se perderam, mas guardam-se os registros de que
         existiram.Em diversas ocasiões, foi visitado por compositores promissores da época, como Georg Friedrich Händel e Johann Mattheson, que o
         procuravam principalmente quanto à sua fama de organista. De todas as visitas, a mais notável foi a de Johann Sebastian Bach, grande
         admirador de sua obra. Bach prorrogou a estada inicialmente planejada de quatro semanas para quatro meses.Buxtehude, a despeito da
         importância para a música alemã e de sua origem também alemã (a família era de Buxtehude, uma cidade a sudoeste de Hamburgo), sempre se
         considerou dinamarquês.== §Referências ==</bio>
      <dataNasc>1637</dataNasc>
      <dataObito>1707</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C268">
      <nome>Diogo Dias Melgas</nome>
      <bio>Diogo Dias Melgás (ou Melgaz) (Cuba (Portugal), 14 de Abril de 1638 - Évora, 1700) foi compositor português da polifonia.</bio>
      <dataNasc>1638</dataNasc>
      <dataObito>1700</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C54">
      <nome>Domenico Alberti</nome>
      <bio>Domenico Alberti (Veneza, ca. 1710 - Roma, 14 de outubro de 1740) foi um cantor, cravista, e compositor italiano, cujos trabalhos
         interligam os períodos Barroco e Clássico.</bio>
      <dataNasc>1710</dataNasc>
      <dataObito>1740</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C96">
      <nome>Domenico Scarlatti</nome>
      <bio>Giuseppe Domenico Scarlatti (Nápoles, 26 de outubro de 1685 — Madrid, 23 de julho de 1757) foi um compositor italiano.Filho do também
         músico e compositor Alessandro Scarlatti, suas maiores contribuições para a música foram suas sonatas para teclado em um único movimento, em
         que empreendeu abordagens harmônicas bastante inovadoras, apesar de ter composto também obras para orquestra e voz. Embora tenha vivido no
         período que corresponde ao auge da música barroca européia, suas composições, mais leves e homofônicas, têm estilo mais próximo daquele do
         início do período clássico.</bio>
      <dataNasc>1685-10-26</dataNasc>
      <dataObito>1757-07-23</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C226">
      <nome>Duarte Lobo</nome>
      <bio>Duarte Lobo (?,c.1565–24 de setembro de 1646) foi um compositor português da época do Renascimento tardio e Barroco inicial. Foi o mais
         famoso compositor português da sua época. Em conjunto com Filipe de Magalhães, Manuel Cardoso, e o Rei D. João IV é considerado um dos
         músicos da "época dourada" da polifonia portuguesa.Sabe-se pouco da sua vida. Terá nascido em Alcáçovas ou em Lisboa, e sabe-se que foi aluno
         de Manuel Mendes em Évora. O seu primeiro trabalho terá sido o de mestre de capela da catedral de Évora; em 1594 era mestre de capela em
         Lisboa. Ensinou música no Colégio do Claustro da Sé em Lisboa, onde se manteve pelo menos até 1639. Mais tarde dirigiu na capital a capela do
         Seminário de São Bartolomeu. Assinava as suas obras como Eduardus Lupus.Embora cronologicamente a sua vida se sobreponha à época do Barroco,
         escreveu, tal como Manuel Cardoso, música essencialmente ao estilo e técnica contrapontística da Renascença, como a da polifonia de
         Palestrina, tal como se poderia esperar por ter vivido numa zona isolada das inovações musicais de Itália e Alemanha. Publicou seis livros de
         música sacra, incluindo missas, responsórios, antífonas, magnificats e motetes.A sua música é altamente atractiva, com força expressiva,
         tirando partido das características rítmicas e harmónicas do texto latino, em conformidade com as disposições do Concílio de
         Trento.Encontram-se dispersos por diversas cidades (Coimbra, Évora, Vila Viçosa, Valladolid, Sevilha, Munique, Londres e Viena) os exemplares
         de praticamente tudo o que da sua obra foi editado em Antuérpia (Plantin, 1602-1639) e em Lisboa (Craesbeck, 1607).</bio>
      <dataNasc>1565</dataNasc>
      <dataObito>1646</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C230">
      <nome>Duarte Lôbo</nome>
      <bio>Duarte Lobo (?,c.1565–24 de setembro de 1646) foi um compositor português da época do Renascimento tardio e Barroco inicial. Foi o mais
         famoso compositor português da sua época. Em conjunto com Filipe de Magalhães, Manuel Cardoso, e o Rei D. João IV é considerado um dos
         músicos da "época dourada" da polifonia portuguesa.Sabe-se pouco da sua vida. Terá nascido em Alcáçovas ou em Lisboa, e sabe-se que foi aluno
         de Manuel Mendes em Évora. O seu primeiro trabalho terá sido o de mestre de capela da catedral de Évora; em 1594 era mestre de capela em
         Lisboa. Ensinou música no Colégio do Claustro da Sé em Lisboa, onde se manteve pelo menos até 1639. Mais tarde dirigiu na capital a capela do
         Seminário de São Bartolomeu. Assinava as suas obras como Eduardus Lupus.Embora cronologicamente a sua vida se sobreponha à época do Barroco,
         escreveu, tal como Manuel Cardoso, música essencialmente ao estilo e técnica contrapontística da Renascença, como a da polifonia de
         Palestrina, tal como se poderia esperar por ter vivido numa zona isolada das inovações musicais de Itália e Alemanha. Publicou seis livros de
         música sacra, incluindo missas, responsórios, antífonas, magnificats e motetes.A sua música é altamente atractiva, com força expressiva,
         tirando partido das características rítmicas e harmónicas do texto latino, em conformidade com as disposições do Concílio de
         Trento.Encontram-se dispersos por diversas cidades (Coimbra, Évora, Vila Viçosa, Valladolid, Sevilha, Munique, Londres e Viena) os exemplares
         de praticamente tudo o que da sua obra foi editado em Antuérpia (Plantin, 1602-1639) e em Lisboa (Craesbeck, 1607).</bio>
      <dataNasc>1565</dataNasc>
      <dataObito>1646</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C286">
      <nome>Durante, Francesco</nome>
      <bio>Francesco Durante (Frattamaggiore, 31 de março de 1684 – Nápoles, 30 de setembro de 1755) foi um compositor da Itália.</bio>
      <dataNasc>1684-03-31</dataNasc>
      <dataObito>1755-09-30</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C130">
      <nome>Elisabeth Sophie of Mecklenburg</nome>
      <bio>Isabel Sofia de Mecklemburgo-Güstrow (20 de Agosto de 1613 - 12 de Julho de 1676) foi uma poeta e compositora alemã bem como
         duquesa-consorte de Brunswick-Wolfenbüttel.</bio>
      <dataNasc>1613-08-20</dataNasc>
      <dataObito>1676-07-12</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C142">
      <nome>Emanuele d'Astorga</nome>
      <bio>Emanuele d'Astorga (também: Emanuele Gioacchino Cesare, Barão Rincón d’Astorga; Augusta, Sicília, 20 de março de 1680 - Madri, 1757) foi um
         compositor e escritor italiano.</bio>
      <dataNasc>1681-12-11</dataNasc>
      <dataObito>1736-08-21</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C174">
      <nome>Esteban Lopez Morago</nome>
      <bio>Esteban López Morago (ou Estêvão Lopes Morago) (Vallecas, c.1575 - faleceu Viseu (?), após 1630) é um compositor espanhol que estudou,
         viveu, trabalhou e morreu em Portugal.</bio>
      <dataNasc>1575</dataNasc>
      <dataObito>1630</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C68">
      <nome>Estevao de Brito</nome>
      <bio>Estêvão de Brito (Serpa, c.1570 - Málaga, 1641), compositor português do barroco (polifonia).</bio>
      <dataNasc>1570</dataNasc>
      <dataObito>1641</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C234">
      <nome>Ferdinand Iii, Holy Roman Emperor</nome>
      <bio>Fernando III da Germânia (Graz, 13 de julho de 1608 – Viena, 2 de abril de 1657) foi arquiduque austríaco da Casa dos Habsburgo e de 15 de
         fevereiro de 1637 até a sua morte em 1657, Sacro Imperador Romano-Germânico.</bio>
      <dataNasc>1608-07-13</dataNasc>
      <dataObito>1657-04-02</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C302">
      <nome>Fernandes, Gaspar</nome>
      <bio>Gaspar Fernandes ou Gaspar Fernández (1566-1629) compositor e organista português. Ativo na catedral de Santiago de Guatemala e Puebla de
         los Ángeles, Nova Espanha (México nos dias de hoje).</bio>
      <dataNasc>1566</dataNasc>
      <dataObito>1629</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C126">
      <nome>Filipe De Magalhaes</nome>
      <bio>Filipe de Magalhães (Azeitão, c. 1571 - Lisboa, 1652) foi um compositor português de polifonia sacra.</bio>
      <dataNasc>1571</dataNasc>
      <dataObito>1652</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C188">
      <nome>Francesco Feo</nome>
      <bio>Francesco Feo (1691 - 28 de janeiro de 1761) foi um compositor italiano, mais conhecido por suas óperas. Ele nasceu e morreu em Nápoles,
         onde a maior parte de suas óperas foram apresentadas.</bio>
      <dataNasc>1691</dataNasc>
      <dataObito>1761-01-28</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C288">
      <nome>Francesco Geminiani</nome>
      <bio>Francesco Saverio Geminiani (Lucca, 5 de dezembro de 1687 - Inglaterra, 17 de setembro de 1762) foi um compositor, maestro, violinista
         virtuoso e teórico musical da Itália.Foi aluno de Alessandro Scarlatti, Carlo Ambrogio Lonati e Arcangelo Corelli. A partir de 1711 foi
         maestro em Nápoles. Em 1714 foi a Londres para dar concertos como violinista, onde recebeu a proteção de William Capel, conde de Essex. Em
         1715 se apresentou em duo com Haendel diante do rei Jorge I. Nesse país estabeleceu residência, compôs e deu aulas, além de reunir uma
         coleção de obras de arte.Em sua obra de composição se destacam suas sonatas para violino e baixo contínuo e seus concerti grossi, onde
         introduziu a viola como parte do concertino. Para este estilo ele também adaptou algumas sonatas para violino e baixo de seu mestre Corelli.
         Escreveu um tratado sobre a arte do violino em 1751, Art of Playing the Violin, que sumariza a prática do instrumento no século XVIII, sendo
         uma referência até os dias de hoje. Seu Guida harmonica (c. 1752) é um dos mais originais tratados de harmonia, dando instruções detalhadas
         para a realização do baixo continuo. Outras de suas obras teóricas são Art of Accompaniment on the Harpsichord, Organ, etc. (1754), Lessons
         for the Harpsichord, e Art of Playing the Guitar (1760).</bio>
      <dataNasc>1687-12-05</dataNasc>
      <dataObito>1762-09-17</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C32">
      <nome>Francesco Maria Veracini</nome>
      <bio>Francesco Maria Veracini (1690-1768) foi um compositor e violinista italiano.Era sobrinho do também compositor Antonio Veracini.</bio>
      <dataNasc>1690-02-01</dataNasc>
      <dataObito>1768-10-31</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C162">
      <nome>Frescobaldi, Girolamo</nome>
      <bio>Girolamo Frescobaldi (Ferrara, 9 de setembro de 1583 — Roma, 1º de março de 1643) é considerado um dos maiores compositores de música para
         cravo do século XVII. Foi também um organista reconhecido.Foi cantor e virtuoso de diversos instrumentos, entre os quais o órgão. São famosos
         os seus livros de tocatas publicados entre 1615 e 1627], em cujo prefácio antecipa a maneira de tocar com efeitos cantáveis que será, depois,
         típica do subseqüente melodrama.Tendo-se transferido a Roma durante a juventude, freqüentou a Accademia Nazionale di Santa Cecilia e foi
         organista na igreja de Santa Maria em Trastevere. Durante vinte anos foi organista em São Pedro. Teve cinco filhos de Orsola del Pino, com
         quem se casou em 1613.Depois de um desanimador e breve período junto do duque de Mântua, e terminata momentaneamente a experiência romana,
         transferiu-se em 1628 com a família para Florença. Ali publicou (1630) duas seleções de árias: o 1° e o 2° Libro d'Arie musicali per cantarsi
         nel Gravicembalo e Tiorba a una, due o tre voci ('Livro de árias musicais para serem cantadas no Gravecímbalo e Tiorba em uma, duas ou três
         vozes').O seu "Primo libro de' madrigali a cinque voci" ("Primeiro livro dos madrigais a cinco vozes") tinha sido publicado em Antuérpia em
         1608; Frescobaldi havia seguido, em Bruxelas (na época, um importante centro de estudo de cravo), o núncio pontifício em Flandres, Guido
         Bentivoglio.Na produção de Frescobaldi há ainda uma coleção de Toccate e partite d'intavolatura di cimbalo e Ricercari et canzoni franzese in
         partitura libro I.Tendo voltado a a Roma em 1634, retomou o seu luar em São Pedro. No ano seguinte publicou em Veneza, Fiori musicali, Kyrie,
         Canzoni, Capricci e Ricercari in partitura a quattro.Entre as suas obras vocais é digno de nota o seu Liber secundus diversarum modulationum
         singulis, binis, ternis, quaternisque vocibus ("Livro segundo de diversas modulações a uma, duas, três e quatro vozes").</bio>
      <dataNasc>1583-09-13</dataNasc>
      <dataObito>1643-03-01</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C170">
      <nome>Friederike Sophie Wilhelmine</nome>
      <bio>Guilhermina de Prússia (Friederike Sofia Wilhelmine; 3 de julho de 1709 – 14 de outubro de 1758) foi uma princesa prussiana (irmã mais
         velha de Frederico o Grande) e compositora. Era a filha mais velha de Frederico Guilherme I da Prússia e Sofia Doroteia de Hanôver. Em 1731,
         ela se casou com Frederico, marquês de Brandemburgo-Bayreuth.</bio>
      <dataNasc>1709-07-03</dataNasc>
      <dataObito>1758-10-14</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C108">
      <nome>Froberger, Johann Jakob</nome>
      <bio>Johann Jacob Froberger (Stuttgart, 18 de Maio ou 19 de Maio de 1616 — 6 ou 7 de Maio de 1667) foi um compositor e organista alemão do
         Barroco. A música para teclado de Froberger reflete sua vida: cosmopolita, combinando elementos italianos, franceses e alemães. Foi organista
         da corte em Viena, estudou com Frescobaldi em Roma e apresentou-se por toda a Europa. Foi um pioneiro da suíte para teclado, algumas delas
         bastante pessoais, com subtítulos como "Queixa, escrita em Londres para afogar a tristeza", composta depois que perdeu todo seu dinheiro para
         piratas.Ligado à corte imperial, viajou extensamente pela Europa, e recebeu forte influência da música italiana, especialmente de Girolamo
         Frescobaldi, de quem absorveu e expandiu o estilo de escrita fugal. Também para órgão e cravo deixou uma obra importante.</bio>
      <dataNasc>1616-05-19</dataNasc>
      <dataObito>1667-05-07</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C224">
      <nome>Fux, Johann Joseph</nome>
      <bio>Johann Joseph Fux (Hirtenfeld, antes de 1660 - Viena, 13 de fevereiro de 1741) foi um compositor e professor de música da Áustria, famoso
         por um tratado de composição, Gradus ad Parnassum. Escreveu música sacra em suas funções de Kapellmeister da corte imperial de Viena, que
         inclui cerca de noventa missas, oitenta outras obras sacras de grandes dimensões e dez oratórios. Seu tratado Gradus ad Parnassum tornou-se
         uma obra canônica, onde tentou racionalizar os estilos de composição de seu tempo, mas com uma abordagem conservadora, dentro de uma moldura
         de polifonia modal, com o contraponto como alicerce básico da composição. A obra exerceu profunda influência sobre os compositores de sua
         geração e sobreviveu em voga por muito mais tempo, sendo a base do aprendizado de, entre muitos outros, Haydn, Mozart e Beethoven.</bio>
      <dataNasc>1660</dataNasc>
      <dataObito>1741-02-13</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C254">
      <nome>Georg Bohm</nome>
      <bio>Georg Böhm (Hohenkirchen, 2 de setembro de 1661 – Lüneburg, 18 de maio de 1733) foi um organista alemão e compositor do período do
         Barroco.</bio>
      <dataNasc>1661-09-02</dataNasc>
      <dataObito>1733-05-18</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C160">
      <nome>Georg Muffat</nome>
      <bio>Georg Muffat (Megève, 1 de junho de 1653 - Passau, 23 de fevereiro de 1704) foi um compositor do período do barroco.</bio>
      <dataNasc>1653-06-01</dataNasc>
      <dataObito>1704-02-23</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C56">
      <nome>Georg Philipp Telemann</nome>
      <bio>George Philipp Telemann (Magdeburgo, 14 de março de 1681 — Hamburgo, 25 de junho de 1767) foi um compositor e músico alemão. Já aos dez
         anos, Telemann sabia tocar vários instrumentos e escrevia diversas obras. Aos 21 anos, tornou-se diretor musical da ópera de Leipzig e aos 23
         tornou-se organista de uma igreja.Teleman publicou a maior parte de sua música, em especial um grupo de 72 cantatas e os três grupos de
         Musique de table, que são suas obras mais famosas, cada qual incluindo um concerto, uma suíte e várias peças de câmara. Durante sua vida,
         dedicou-se para que a música fosse difundida e também publicou diversas obras de caráter didático, tendo como temas a ornamentação, o baixo
         cifrado, entre outros.Teleman foi o compositor mais famoso da Alemanha, pois compôs em todas as formas e estilos existentes em sua época. Em
         qualquer estilo, sua música tem um caráter inconfundível, sendo clara e fluindo levemente. Apesar de de ser apenas quatro anos mais velho do
         que seus contemporâneos Bach e Haendel, utilizou um estilo muito mais avançado e pode ser considerado um precursor do estilo musical
         clássico. Entre os diversos gêneros musicais que compôs, destacam-se a sua Música vocal sacra, sendo notável o extraordinário número de
         cantatas (aproximadamente 1700), a Música vocal secular, dentre as quais figuram nove óperas, a Música orquestral, a Música de câmara e a
         Música para teclado.</bio>
      <dataNasc>1681-03-14</dataNasc>
      <dataObito>1767-06-25</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C114">
      <nome>Gibbons, Orlando</nome>
      <bio>Orlando Gibbons (1583 - 1625) foi um compositor britânico. Nascido em Oxford e educado em Cambridge, onde cantou com o coro do King's
         College, Gibbons trabalhou para a Chapel Royal desde 1603 até a sua morte. Foi reconhecido como um dos melhores organistas de sua geração;
         como compositor, dominava todas as formas e estilos da época, incluindo música para consorte e para teclado, mas é lembrado sobretudo pelas
         peças sacras e cânticos refinados. O que subsiste do segundo de seus dois serviços - e seu inúmeros anthems "em verso", como This is the
         Record of John - mostra uma música excepcional, cheia de vitalidade e do hábil contraponto típicos do estilo barroco. Escreveu a maioria de
         seusas canções seculares antes de completar 30 anos, e a bela "Silver Swan", do First Set of Madrigals and Motetts, ficou conhecida. Morreu
         subitamente de hemorragia cerebral, sua viúva o seguiu antes que seus bens fossem inventariados.</bio>
      <dataNasc>1583-12-25</dataNasc>
      <dataObito>1625-06-05</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C324">
      <nome>Gibbs, Joseph</nome>
      <bio>Joseph Gibbs (Dedham, Essex, 12 de Dezembro de 1698 — 12 de Dezembro de 1788), foi um compositor inglês.Gibbs não foi muito prolífico, mas
         não foi desconhecido em sua época, principalmente como organista. Muito pouco se sabe até 1748, ano em que ele foi apontado como organista na
         igreja de St. Mary-le-Tower em Ipswich, e seu primeiro trabalho foi publicado, Eight Solos for Violin with a Thorough Bass. Apenas mais um,
         Six Quartettos, foi sabidamente publicado no decorrer de seus quarenta anos como músico.</bio>
      <dataNasc>1699</dataNasc>
      <dataObito>1788-12-12</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C90">
      <nome>Giovanni Battista Bassani</nome>
      <bio>Giovanni Battista Bassani (Padua, 1647 ou 1657? – Bergamo, 1 de outubro de 1716) foi um professor, compositor, violinista e organista da
         Itália.Acredita-se que tenha estudado em Veneza com Daniele Castrovillari e em Ferrara com Giovanni Legrenzi. Atuou como organista na
         Accademia della Morte em Ferrara entre 1667 e c. 1675. Em 1677 publicou suas primeiras obras. Em 1680 era mestre de capela do duque
         Alessandro II della Mirandola e foi indicado "principe" da Accademica Filarmonica em Bologna. Tornou-se mestre de capela da Accademia della
         Morte em 1683, e em 1686, mestre de capela da Catedral de Ferrara, para a qual escreveu 76 serviços litúrgicos entre 1710 e 1712, ano em que
         foi indicado diretor musical da Igreja de Santa Maria Maior de Bergamo. Também atuou como professor na Congregazione di Carità, na mesma
         cidade, até sua morte. Foi um celebrado violinista em vida, e suas obras instrumentais ainda hoje estão presentes em concertos. De seus treze
         oratórios somente quatro sobrevivem, e suas treze óperas têm hoje um interesse apenas histórico.</bio>
      <dataNasc>1650</dataNasc>
      <dataObito>1716-10-01</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C266">
      <nome>Giovanni Battista Vitali</nome>
      <bio>Giovanni Battista Vitali (1632 - 1692) cantor, compositor e violoncelista, Vitali viveu na pulsante cena musical institucional, cortesã e
         eclesiástica da Itália. Sua produção relativamente modesta inclui música instrumental inovadora, e suas idéias como ligar temas e tons por
         meio de movimentos e usar ritmos de dança em todos eles - assentaram as bases do trio-sonata para sucessores como Arcangelo Corelli e Henry
         Purcell. Pioneiro na edição de música, Vitali também escreveu manuais importantes sobre composição musical, como os Artifici musicali,
         publicado em 1689.</bio>
      <dataNasc>1632-02-18</dataNasc>
      <dataObito>1692-10-12</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C4">
      <nome>Giovanni Gabrieli</nome>
      <bio>Giovanni Gabrieli (Veneza, 1555/1557 — Veneza, 12 de agosto de 1612) foi um músico veneziano.Em sua juventude permaneceu por quatro anos na
         corte de Munique, em contato com Orlando di Lasso, mas em 1585, quando seu tio Andrea Gabrieli foi indicado organista da Basílica de São
         Marcos, em Veneza, Giovanni foi escolhido como seu auxiliar no segundo órgão, e permaneceu neste cargo até a morte do tio, quando assumiu o
         posto de organista principal, conservando-o por toda a vida.Em 1593, em colaboração com seu tio, publicou algumas Intonazione d'Organo,
         compreendendo pequenos prelúdios de caráter semi-improvisado, para serem usados em várias partes do serviço religioso. Mas foi com o
         aparecimento de 14 Canzone, duas Sonate e das Sacrae Symphoniae, em 1597, que ele deixou um marco na história da música italiana. Além de sua
         qualidade intrínseca estas obras trazem inovações no método de impressão de música, com indicações precisas de dinâmica e de instrumentação.
         Outra coleção de Canzone e Sonate veio a público em 1615.Sua música pertence ao período de transição entre o renascimento e o barroco. Mostra
         ainda alguns traços do período anterior, valendo-se do estilo de escrita para vários coros simultâneos, que já era uma tradição na Basílica,
         mas com inédita riqueza de timbres e cores sonoras e efeitos antifonais estereofônicos, e que constituiu o ápice do gênero em Veneza. Também
         foi um dos primeiros venezianos a utilizar o recurso do baixo contínuo, que daria uma feição característica a todo o barroco posterior.Em
         termos de inovações formais, tomou o antigo modelo da chanson polifônica francesa mas o organizou em torno de um motivo recorrente que, à
         maneira de refrão, é intercalado entre passagens variadas. Com ele a versão italiana da chanson tornou-se uma forma plenamente autônoma e
         impregnada de um espírito renovado.</bio>
      <dataNasc>1554</dataNasc>
      <dataObito>1612</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C310">
      <nome>Giovanni Legrenzi</nome>
      <bio>Giovanni Battista Legrenzi (Clusone, batizado em 12 de agosto de 1626 – Veneza, 27 de maio de 1690) foi um clérigo, compositor e organista
         da Itália. É considerado um dos maiores compositores da escola de Veneza do fim do século XVII e exerceu uma enorme influência no
         desenvolvimento da linguagem do barroco no norte da Itália.Era filho de Giovanni Maria Legrenzi, compositor e violinista, que deve ter sido o
         seu primeiro professor. Depois transferiu-se para Bergamo, o centro regional, onde recebeu sua primeira indicação, tornando-se organista na
         Igreja de Santa Maria Maior, sede de grande tradição musical. Ordenado padre em 1651, foi indicado capelão na igreja e Primeiro Organista em
         1653. Sua primeira coleção de obras publicadas apareceu no ano seguinte, contendo missas e vésperas.Deixou Bergamo em 1655 e em 1656 assumiu
         como mestre de capela na Academia do Espírito Santo em Ferrara, uma pequena mas sólida instituição musical, também de longa tradição. Neste
         período publicou diversas outras coleções de obras e iniciou uma carreira de operista, apresentando sua primeira composição no gênero em
         Veneza, em 1664. Entre esta data e 1670 pouco se sabe sobre sua vida, mas renunciou ao cargo na Academia e embora tenha continuado a produzir
         música, parece não ter mantido empregos estáveis. Em torno de 1670 estabeleceu-se em Veneza, como professor na Igreja de Santa Maria dei
         Derelitti, onde permaneceu até 1676, quando foi indicado maestro do coro no Ospedale dei Mendicanti. Em 1685 tornou-se vice-maestro na
         Basílica de São Marcos. Nesta altura era considerado, junto com Carlo Pallavicino (1640 ca. – 1688), o maior compositor de óperas em
         atividade. Em abril do mesmo ano foi nomeado mestre de capela da Basílica, mas já estava doente, e nos anos seguintes pouco atuou nesta
         posição. Apesar da fama que ganhou em vida com suas óperas e música sacra, hoje é mais lembrado pela sua produção instrumental.</bio>
      <dataNasc>1626-08-12</dataNasc>
      <dataObito>1690-05-27</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C208">
      <nome>Giulio Caccini</nome>
      <bio>Giulio Caccini (Roma, 8 de Outubro de 1551 – 10 de Dezembro de 1618) foi um compositor, professor, cantor, construtor de instrumentos e
         escritor italiano do fim da Renascença e início do Barroco. Foi um dos fundadores do género da Ópera e um dos criadores que mais
         influenciaram o estilo Barroco. Foi também pai da compositora Francesca Caccini.</bio>
      <dataNasc>1551-10-08</dataNasc>
      <dataObito>1618-12-10</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C34">
      <nome>Giuseppe Tartini</nome>
      <bio>Giuseppe Tartini (Pirano, 8 de abril de 1692 — Pádua, 26 de fevereiro de 1770) foi um violinista, pedagogo e compositor italiano.Formou uma
         famosa escola de violino – a Escola das Nações – de onde saíram eminentes violinistas, entre os quais Nardini.Tartini afirmou que o sonhou
         com o Diabo e que este pegou seu violino e tocou-lhe aquela que seria a sua Sonata do Diabo.A sua obra mais conhecida é a sonata O trilo do
         diabo, publicada após a sua morte. Escreveu tratados de violino e expôs a sua concepção harmônica do modo menor.Desde cedo recebeu lições de
         música e violino, mais ate os vinte anos pouco se interessou, dedicando-se ao direito na Universidade de Pádua ao se casar secretamente com a
         sobrinha de um cardeal teve ordem de prisão. disfarçando de frade, Tartini conseguiu fugir encontrando refugio no convento dos franciscanos
         de AssisPerdoado pelo cardeal, Tartini voltou em Pádua à companhia da esposa, iniciando então a carreira de concertista. O sucesso enorme
         atraiu-lhe inúmeros discípulos de vários países, fundando ele uma escola de violino em Pádua (1728), logo denominada Escola das Nações.
         Adquiriu grande reputação como virtuoso e professor, onde teve Nardini com aluno. Tartini morreu em Pádua a 26 de fevereiro de 1770.Durante o
         seu retiro, Tartini entregou-se intensamente ao estudo do violino, inclusive pesquisando novas possibilidades sonoras do instrumento. Ao
         mesmo tempo dedicado à composição, escreveu a célebre Sonata n.º 2 Op. 1 - Trilos do diabo, cujo apelido provém do espantoso encadeamento de
         trilos no terceiro movimento. Segundo depoimento que o compositor fez a Lalande - e que este reproduziu durante a sua Viagem à Itália (1790)
         - a realização dessa sonata teria sido sugerida em sonho pelo próprio demônio. Até hoje a obra permanece como "peça de resistência" no
         repertório dos virtuoses.Seu devotamento ao ensino resultou na feitura de trabalhos didáticos, entre os quais o Tratado de música segundo a
         verdadeira ciência da harmonia (1754). Além de ser o maior violinista do século XVIII, Tartini distingui-se como compositor responsável pela
         evolução do concerto e da sonata. São as sonatas que mais lhe valem a dupla glória de intérprete e criador. Entre elas se destacam a Sonata
         n.º 11 em sol menor Op. 11 - Didone, a Sonata n.º 1 em si bemol maior Op. 6 - Imperador, além da já mencionada Sonata n.º 2 Op. 1 - Trilos do
         diabo. Também são notáveis as Variações sobre um tema de Corelli.</bio>
      <dataNasc>1692-04-08</dataNasc>
      <dataObito>1770-02-26</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C60">
      <nome>Gregor Aichinger</nome>
      <bio>Gregor Aichinger (Regensburgo, 1564 - Augsburgo, 21 de janeiro de 1628) foi um compositor alemão.</bio>
      <dataNasc>1565</dataNasc>
      <dataObito>1628</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C62">
      <nome>Gregorio Allegri</nome>
      <bio>Gregorio Allegri (Roma, 1582 — Roma, 7 de Fevereiro de 1652) foi um sacerdote católico, cantor e compositor italiano da Escola romana. Em
         Roma viveu a maior parte da vida e lá também morreu. Embora tenha composto e publicado uma profusão de obras sacras, Allegri é lembrado
         sobretudo por seu Miserere, um elaborado moteto sacro cantado até 1870 pelo coro papal durante a Semana Santa. Mesmo com os detalhes da obra
         sendo mantidos em sigilo absoluto, dizem que Mozart, com apenas quatorze anos, reproduziu-a de memória após ouvi-la somente uma vez.A posição
         de Allegri como cantor e maestro di cappella do coro papal foi o auge de uma carreira iniciada como menino de coro aos nove anos de idade.
         Começou seus estudos em composição com G.M. Nanino, maestro di cappella em San Luigi dei Francesi, em Roma. Depois de trabalhar em catedrais
         em Fermo e Tivoli, voltou a Roma, acabando por se juntar ao coro papal. A música que escreveu para a Capela Sistina, ao contrário de suas
         obras anteriores, era fora de moda na época, seguindo o stile antico de Giovanni Pierluigi da Palestrina, mas, como a música deste último,
         era rica em sutileza e nitidez estilística. Allegri também publicou oito livros de motetos sacros num estilo mais moderno, entre 1618 e 1639,
         destinados a consumo amplo.Entre as obras mais famosas de Allegri está Miserere Mei Deus.</bio>
      <dataNasc>1582</dataNasc>
      <dataObito>1652-02-17</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C146">
      <nome>Grigny, Nicolas de</nome>
      <bio>Nicolas de Grigny (Reims, data de batismo 8 de setembro de 1672 — Reims, 30 de novembro de 1703) foi um organista francês e compositor do
         período da Renascença.</bio>
      <dataNasc>1672-09-08</dataNasc>
      <dataObito>1703-11-30</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C58">
      <nome>Handel, George Frideric</nome>
      <bio>Georg Friedrich Händel (Halle an der Saale, 23 de fevereiro de 1685 — Londres, 14 de abril de 1759) foi um célebre compositor germânico,
         naturalizado cidadão britânico em 1726. Desde cedo mostrou notável talento musical, e a despeito da oposição de seu pai, que o queria um
         advogado, conseguiu receber um treinamento qualificado na arte da música. A primeira parte de sua carreira foi passada em Hamburgo, como
         violinista e maestro da orquestra da ópera local. Depois dirigiu-se para a Itália, onde conheceu a fama pela primeira vez, estreando várias
         obras com grande sucesso e entrando em contato com músicos importantes. Em seguida foi indicado mestre de capela do Eleitor de Hanôver, mas
         pouco trabalhou para ele, e esteve na maior parte do tempo ausente, em Londres. Seu patrão mais tarde se tornou rei da Grã-Bretanha como
         Jorge I, para quem continuou compondo. Fixou-se definitivamente em Londres, e ali desenvolveu a parte mais importante de sua carreira, como
         autor de óperas, oratórios e música instrumental. Quando adquiriu cidadania britânica adotou o nome George Frideric Handel.Tinha grande
         facilidade para compor, como prova sua vasta produção, que compreende mais de 600 obras, muitas delas de grandes proporções, entre elas
         dezenas de óperas e oratórios em vários movimentos. Sua fama em vida foi enorme, tanto como compositor quanto como instrumentista, e mais de
         uma vez foi chamado de "divino" pelos seus contemporâneos. Sua música se tornou conhecida em muitas partes do mundo, foi de especial
         importância para a formação da cultura musical britânica moderna, e desde a metade do século XX tem sido recuperada com crescente interesse.
         Hoje ele é considerado um dos grandes mestres do Barroco musical europeu.</bio>
      <dataNasc>1685-02-23</dataNasc>
      <dataObito>1759-04-14</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C222">
      <nome>Hans Leo Haßler</nome>
      <bio>Hans Leo Haßler (1564-1612) foi um compositor alemão e organista da alta Renascença e início do Barroco. Nasceu em Nuremberg e morreu em
         Frankfurt am Main. Era conhecido sobretudo como organista e projetista de órgãos, mas também escreveu diversas e belas obras corais como
         Sacrae Cantiones e Sacri Concentus.</bio>
      <dataNasc>1564-10-26</dataNasc>
      <dataObito>1612-06-08</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C132">
      <nome>Hasse, Johann Adolph</nome>
      <bio>Johann Adolph Hasse (Bergedorf, 25 de março de 1699 — Veneza, 16 de dezembro de 1783) foi um cantor, professor de música e compositor
         alemão do movimento barroco. Viveu e trabalhou na Itália, onde era conhecido como Giovanni Adolfo Hasse.Muito embora sua música tenha caído
         em esquecimento após sua morte, Hasse está entre os mais populares compositores de ópera séria do século XVIII. Suas composições foram
         encenadas e admiradas em Dresde, Varsóvia, Nápoles, Viena e Londres, cidade que ele jamais conheceu. Ele influenciou outros grandes nomes da
         música lírica como Händel e Mozart e travou uma sólida relação de amizade com Metastasio (1698-1782), cujos textos musicou diversas vezes. A
         melhor síntese da vida de Hasse talvez seja: poucos autores líricos foram tão populares, tão admirados e influentes em sua própria época
         quanto ele; mas, em paralelo, poucos também foram tão rápida e completamente esquecidos depois de sua morte. O renascimento do interesse pela
         obra de Hasse a partir de finais do século XX fez grande justiça a essa figura cuja estatura na história da ópera o situa lado a lado com
         Vivaldi e Händel e no meio do caminho da trajetória entre Monteverdi e Mozart. Muito embora a ópera seja, sem sombra de dúvida, o coração da
         obra de Hasse, ele também compôs música sacra e instrumental, incluindo cerca de oitenta concertos para flauta, muitos deles para um de seus
         maiores admiradores, Frederico, o Grande, da Prússia. Muitas composições do autor se perderam por conta de dois desastres bélicos que se
         abateram sobre Dresden: o bombardeio de 1760, durante a Guerra dos Sete Anos, e o ainda mais arrasador bombardeio de 1945, ao final da
         Segunda Guerra Mundial, o qual reduziu a cidade a escombros e cinzas. Ainda assim, estima-se que Hasse tenha composto ao todo sessenta e três
         óperas, cerca de doze oratórios, cerca de vinte missas e réquiens, noventa cantatas e centenas de outras peças.</bio>
      <dataNasc>1699-03-25</dataNasc>
      <dataObito>1783-12-16</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C82">
      <nome>Haym, Nicola Francesco</nome>
      <bio>Nicola Francesco Haym (1678-1729) foi um libretista italiano, compositor, diretor de teatro e numismata. Seu trabalho como libretista está
         intimamente ligado a algumas das mais famosas e bem-sucedidas óperas do compositor alemão naturalizado britânico Georg Friederich Händel
         (1685-1759). Ele também foi um dos maiores responsáveis pela difusão do gênero ópera séria em idioma italiano na Inglaterra de seu
         tempo.</bio>
      <dataNasc>1678-07-06</dataNasc>
      <dataObito>1729-07-31</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C44">
      <nome>Heinrich Scheidemann</nome>
      <bio>Heinrich Scheidemann (1595 – 1663) foi um organista alemão e compositor do período da Renascença.</bio>
      <dataNasc>1595</dataNasc>
      <dataObito>1663</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C196">
      <nome>Henri Desmarets</nome>
      <bio>Henry Desmarest (Paris, Fevereiro de 1661 — Lunéville, 7 de Setembro de 1741) foi um músico e compositor francês da época barroca.</bio>
      <dataNasc>1661</dataNasc>
      <dataObito>1741-09-07</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C78">
      <nome>Jan Dismas Zelenka</nome>
      <bio>Jan Dismas Zelenka (Louňovice pod Blaníkem, atual República Checa, 16 de outubro de 1679 – Dresden, 22 de dezembro de 1745) foi um
         compositor barroco boêmio.</bio>
      <dataNasc>1679-10-16</dataNasc>
      <dataObito>1745-12-23</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C30">
      <nome>Jan Pieterszoon Sweelinck</nome>
      <bio>Jan Pieterszoon Sweelinck (Deventer, Abril ou Maio de 1562 – 16 de Outubro de 1621) foi um compositor, organista e pedagogo neerlandês.Foi
         um compositor holandês, organista e pedagogo cujo trabalho remonta ao final da renascença e início da era barroca. Foi um dos primeiros
         compositores de teclado mais importantes da Europa, e o seu trabalho como professor ajudou a criar a tradição de órgãos do norte da Alemanha.
         Ao lado um dos dois retratos sobreviventes de Sweelinck, de 1606, atribuído a Gerrit Pietersz Sweelink, irmão do compositor.</bio>
      <dataNasc>1562</dataNasc>
      <dataObito>1621-10-16</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C86">
      <nome>Jean-Joseph Mouret</nome>
      <bio>Jean-Joseph Mouret (Avinhão, 11 de abril de 1682 — Charenton, 22 de dezembro de 1738), foi um músico francês.</bio>
      <dataNasc>1682-04-11</dataNasc>
      <dataObito>1738-12-22</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C330">
      <nome>Jean-Marie Leclair</nome>
      <bio>Jean-Marie Leclair, também conhecido como Jean-Marie Leclair, o Velho, (Lyon, 10 de maio de 1697 — Paris, 22 de outubro de 1764) foi um
         compositor e violinista da era barroca francês. Ele é considerado o fundador da escola de violino francesa.</bio>
      <dataNasc>1697-05-10</dataNasc>
      <dataObito>1764-10-22</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C306">
      <nome>Jeremiah Clarke</nome>
      <bio>Jeremiah Clarke (1674 - 1707) foi um compositor britânico. A marcha Trumpet Voluntary, comum em casamentos e certa vez atribuída a Henry
         Purcell, é na verdade uma peça para cravo de Clarke, importante compositor da geração pós-Purcell. Serviu como organista nas catedrais de
         Winchester e São Paulo (Londres), bem como na Chapel Royal, e sua produção inclui música eclesiástica, odes, canções e música cênica.
         Suicidou-se em 1707, aparentemente por um caso de amor frustrado. Foi sepultado na Catedral de São Paulo na Londres.</bio>
      <dataNasc>1674</dataNasc>
      <dataObito>1707-12-01</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C16">
      <nome>Johann Christoph(er) Pepusch</nome>
      <bio>Johann Christoph Pepusch (1667- 20 de Julho de 1752) foi um compositoralemão, que passou a maior parte da sua vida profissional, na
         Inglaterra.Aos quatorze anos foi para a Corte do Reino da Prússia. Em 1710 na Inglaterra, foi um dos fundadores, da The Academy of Vocal
         Music, e em 1726 foi renomeado na The Academy of Ancient Music, onde permaneceu Diretor, até à sua morte em 1752, quando foi sucedido por
         Benjamin Cooke. Em Londres, Pepusch trabalhou juntamente com Handel em Cannons.Pepusch é conhecido pelo seu arranjo músical para o The
         Beggar's Opera (1728) - com libretto de John Gay, compôs muitas outras obras, como música sacra, concertos trio sonatas para oboé, violino e
         baixo contínuo, peças clássicas como Sonata em Fá Maior, para flauta.</bio>
      <dataNasc>1667</dataNasc>
      <dataObito>1752-07-20</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C212">
      <nome>Johann David Heinichen</nome>
      <bio>Johann David Heinichen (17 de abril de 1683 - 16 de julho de 1729) foi um compositor barroco alemão e teórico, que trouxe o gênio musical
         de Veneza para o tribunal de Augusto dos Fortes em Dresden.</bio>
      <dataNasc>1683-04-17</dataNasc>
      <dataObito>1729-07-16</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C70">
      <nome>Johann Ernst Eberlin</nome>
      <bio>Johann Ernst Eberlin (Jettingen, 27 de março de 1702 - Salzburgo, 19 de junho de 1762) foi um compositor e organista alemão, do período de
         transição entre o Barroco e Classicismo.Ele foi um prolífico compositor, principalmente de música de órgão e coral. Marpurg alega que ele
         escrevia tanto e tão rapidamente como Domenico Scarlatti e Georg Philipp Telemann. Recebeu sua formação musical a partir de 1712 no Ginásio
         Jesuíta de St. Salvator em Augsburgo. Seus professores foram Georg Egger e Balthasar Siberer (que lhe ensinou a tocar órgão). Iniciou a sua
         formação universitária em 1721 com os beneditinos em Salzburgo, onde estudou Direito. Saiu da universidade em 1723. Sua carreira iniciou em
         1727, quando ele se tornou organista do conde Leopold von Firmian (então Arcebispo de Salzburgo). Ele atingiu o auge de sua carreira quando
         foi organista do arcebispo Andreas Jakob von Dietrichstein.</bio>
      <dataNasc>1702-03-27</dataNasc>
      <dataObito>1762-06-19</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C270">
      <nome>Johann Gottlieb Goldberg</nome>
      <bio>Johann Gottlieb Goldberg (batizado em 14 de Março de 1727 – 13 de Abril de 1756) foi um virtuose alemão do cravo, organista e compositor do
         barroco tardio e do início do período clássico. Sua maior fama foi emprestar o seu nome , provavelmente como o intérprete original, às
         famosas Variações Goldberg de Johann Sebastian Bach.</bio>
      <dataNasc>1727-03-14</dataNasc>
      <dataObito>1756-04-13</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C72">
      <nome>Johann Hermann Schein</nome>
      <bio>Johann Hermann Schein (Grünhain, 20 de junho de 1586 – Leipzig, 19 de novembro de 1630) foi um compositor barroco alemão.</bio>
      <dataNasc>1586-01-20</dataNasc>
      <dataObito>1630-11-19</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C6">
      <nome>Johann Joachim Quantz</nome>
      <bio>Johann Joachim Quantz (Oberscheden, Baixa Saxônia, 30 de janeiro de 1697 — Potsdam, 12 de julho de 1773), foi um compositor e flautista
         alemão, e professor de flauta do rei Frederico II da Prússia.Começou a demonstrar seu talento musical muito cedo. Aos 8 anos de idade já era
         contrabaixista em festivais locais. Em 1708, quando da morte de seu pai, foi viver na casa de seu tio Justus Quantz, membro da orquestra da
         cidade de Merseburg, com quem começou seus estudos musicias. Quando seu tio morreu, o genro de seu tio, Johann Adolf Fleischhack recebeu
         Quantz como aluno. Ao terminar seus estudos já sabia tocar os principais instrumentos de corda e todos os de sopro mais usuais, com exceção
         da flauta transversal.Em março de 1716, ingressou na orquestra municipal de Dresden, e um ano depois muda-se para Viena, onde estuda
         composição com Jan Dismas Zelenka e Johann Joseph Fux. Em 1718 foi nomeado oboísta na capela polonesa de Augusto II em Varsóvia.
         Especializou-se no estudo da flauta transversal sob a direção de Pierre Buffardin.Estudou contraponto em Roma com Francesco Gasparini e
         durante suas viagens pela Europa conheceu pessoalmente Domenico Scarlatti e Georg Friederich Haendel.Em 1728, tornou-se flautista na capela
         de Dresden. Lá, durante um concerto, conhece o príncipe Frederico da Prússia, mais tarde conhecido como Frederico, o Grande, que se torna seu
         aluno particular de flauta.Quando o príncipe chega a ser proclamado rei, Quantz passa às ordens diretas do novo monarca e passa a ministrar
         aulas diárias de flauta e composição. Inclusive, acompanha-o em suas campanhas militares. Quantz permaneceu como compositor da corte e músico
         de câmara de Frederico II para o resto de sua vida, intepretando suas próprias composições, assim como as do rei. Somente ele tinha o
         privilégio de criticar o rei, em sentido positivo ou negativo.</bio>
      <dataNasc>1697-01-30</dataNasc>
      <dataObito>1773-07-12</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C110">
      <nome>Johann Krieger</nome>
      <bio>Johann Krieger (Nuremberg, 28 de dezembro de 1651 – Zittau, 18 de julho de 1735) foi um cantor, compositor e organista da Alemanha.Foi
         considerado ainda em vida um dos maiores autores para teclado, sendo altamente admirado por Händel. Também produziu muita música sacra, entre
         missas, cantatas e motetos, e secular, com singspiels, árias e canções. Contudo, boa parte de sua obra se perdeu. Do que foi salvo, o núcleo
         mais importante é o das peças para teclado, especialmente as fugas e ricercares incluídas na coleção Anmuthige Clavier-Übung, todas de grande
         complexidade.</bio>
      <dataNasc>1651-12-28</dataNasc>
      <dataObito>1735-07-18</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C178">
      <nome>Johann Nicolaus Bach</nome>
      <bio>Johann Nicolaus Bach (ou Johann Nikolaus Bach) (1669 - 1753) foi um organista, compositor e fabricante de instrumentos musicais Alemão do
         Período Barroco. Johann Nicolaus era o filho mais velho de Johann Christoph Bach, primo em segundo grau de Johann Sebastian Bach e tio de sua
         primeira esposa Maria Barbara Bach. Foi educado na Universidade de Jena, onde mais tarde se tornou organista. Por volta de 1700 visitou a
         Itália, onde conheceu e recebeu influência musical de Antonio Lotti. Mais tarde se alistou no Exército Dinamarquês e comandou o forte de
         Akershus na Noruega. Ele então retornou a Jena, onde viveu o resto de sua vida.Johann Nicolaus também foi fabricante de harpas de órgãos.
         Como compositor. escreveu várias suítes para orquestra, todas perdidas. Entre suas poucas obras que não se perderam, destacam-se: Kyrie y
         Gloria - (missa brevis) Der Jenaische Wein-und Bierrufer - (cantata burlesca) Nun freut euch, lieben Christien g'mein - (bicinium para
         órgão)</bio>
      <dataNasc>1669-10-10</dataNasc>
      <dataObito>1753-11-04</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C8">
      <nome>Johann Pachelbel</nome>
      <bio>Johann Christoph Pachelbel (Nuremberg, 1 de setembro de 1653 — Nuremberg, 3 de março de 1706) foi um músico, organista, professor e
         compositor alemão do estilo barroco. Compõe um grande acervo de música sacra e secular, e suas contribuições para o desenvolvimento do
         prelúdio coral e fuga dão-lhe lugar entre os mais importantes compositores da época barroca. Entre as obras mais célebres do compositor estão
         o Cânone em Ré Maior e Fugas para Magnificat.</bio>
      <dataNasc>1653-09-01</dataNasc>
      <dataObito>1706-03-09</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C154">
      <nome>Johann Schop</nome>
      <bio>Johann Schop (* em c.1590, Hamburgo; † em 1667, Hamburgo) foi um violinista e compositor alemão, mais admirado como músico e e técnico;
         sendo um virtuoso violinista suas composições para o violino exigiam uma impressionante técnica do executante para a época. Em 1756 Leopoldo
         Mozart comentou sobre a dificuldade de um trinado numa obra de Schop, composta, provavelmente, antes de 1646. Tocava também alaúde, trompete
         e cornetto.Em Hamburgo, publicou livros de música para violino a 4 e 6 partes; parte de sua música foi executada nas celebrações da Paz de
         Vestfália. Sua música é digna de atenção e parte dela foi publicada pela Pan da Suíça em julho de 2007.Sua melodia Werde Munter, mein Gemuthe
         de 1641 foi orquestrada por Johann Sebastian Bach nos movimentos corais (6 and 10) da cantata de Bach Herz und Mund und Tat und Leben. O
         sexto movimento é "Wohl mir, daß ich Jesum habe", e o décimo é "Jesu bleibet meine Freude", sendo que este último, sob o título de Jesus,
         alegria dos homens, tem sido arranjado para diferentes instrumentos e ganho enorme popularidade.== §Referências ==</bio>
      <dataNasc>1590</dataNasc>
      <dataObito>1667</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C66">
      <nome>Johann Tobias Krebs</nome>
      <bio>Johann Tobias Krebs (Heichelheim, perto de Weimar, 7 de Julho de 1690 - Buttelstedt, perto de Weimar, 11 de fevereiro de 1762), foi um
         organista alemão e compositor. Era pai do também compositor Johann Ludwig Krebs.Johann Tobias foi aluno de Johann Gottfried Walther e de
         Johann Sebastian Bach e trabalhou como organista em Buttelstedt. Acredita-se que tenha composto Oito Pequenos Prelúdios e Fugas, que para
         alguns especialistas, é obra de Bach.</bio>
      <dataNasc>1690-07-07</dataNasc>
      <dataObito>1762-02-11</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C182">
      <nome>John 04 Of Portugal</nome>
      <bio>João IV (Vila Viçosa, 19 de março de 1604 — Lisboa, 6 de novembro de 1656) foi o vigésimo primeiro Rei de Portugal, e o primeiro da quarta
         dinastia, fundador da dinastia de Bragança.</bio>
      <dataNasc>1604-03-19</dataNasc>
      <dataObito>1656-11-06</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C18">
      <nome>John Blow</nome>
      <bio>John Blow (batizado a 23 de fevereiro de 1649 e falecido a 1 de outubro de 1708) foi um compositor inglês e organista da Idade do Barroco.
         Orgulhoso e com perfil de estadista, o humilde Blow tornou-se o mais famoso músico da Inglaterra no final do século XVIII. Importante na
         música da Restauração, teve postos reais criados especialmente para ele, como na catedral de St. Paul e em Westminster. Suas obras seculares
         incluem música cerimonial e Venus and Adonis, a primeira ópera inglesa. Escreveu muita música religiosa em especial mais de cem hinos
         intensamente melódicos. De seus doze trabalhos anglicanos, o em sol maior é magistral.</bio>
      <dataNasc>1649-02-23</dataNasc>
      <dataObito>1708-10-01</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C280">
      <nome>John Dowland</nome>
      <bio>John Dowland (1563 – 20 de Fevereiro de 1626), foi um músico, alaudista, inglês, do período renascentista, contemporâneo do escritor
         William Shakespeare. Hoje é lembrado pela grande melancolia em suas músicas vocais. Sua música instrumental passou por uma grande
         revitalização, tendo sido incluída no repertório de violonistas eruditos durante o século XX.</bio>
      <dataNasc>1563</dataNasc>
      <dataObito>1626-02-20</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C198">
      <nome>John Eccles</nome>
      <bio>John Eccles (1668 - 12 de janeiro de 1735) foi um compositor Ingês.</bio>
      <dataNasc>1668</dataNasc>
      <dataObito>1735-01-12</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C180">
      <nome>John IV</nome>
      <bio>João IV (Vila Viçosa, 19 de março de 1604 — Lisboa, 6 de novembro de 1656) foi o vigésimo primeiro Rei de Portugal, e o primeiro da quarta
         dinastia, fundador da dinastia de Bragança.</bio>
      <dataNasc>1604-03-19</dataNasc>
      <dataObito>1656-11-06</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C214">
      <nome>Krebs, Johann Ludwig</nome>
      <bio>Johann Ludwig Krebs, (12 de outubro de 1713 - 1 de janeiro de 1780), foi um compositor alemão que marcou a transição da música barroca para
         a era clássica. É famoso sobretudo pelas suas composições em órgão, algumas das quais têm sua autoria disputada com Johann Sebastian
         Bach.</bio>
      <dataNasc>1713-10-12</dataNasc>
      <dataObito>1780-02-01</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C312">
      <nome>Kuhnau, Johann</nome>
      <bio>Johann Kuhnau (Geising, 6 de abril de 1660 — Lípsia, 5 de junho de 1722) foi um compositor alemão, e renomado músico, organista, teclista e
         teorista musical.</bio>
      <dataNasc>1660-04-06</dataNasc>
      <dataObito>1722-06-05</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C294">
      <nome>Leo, Leonardo</nome>
      <bio>Leonardo Ortensio Salvatore de Leo (San Vito dei Normanni, 5 de agosto de 1694 – Nápoles, 31 de outubro de 1744) foi um compositor barroco
         italiano, pertencente à Escola musical napolitana.</bio>
      <dataNasc>1694-08-05</dataNasc>
      <dataObito>1744-10-31</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C240">
      <nome>Leopold I</nome>
      <bio>Leopoldo I da Áustria, também chamado de Leopoldo de Habsburgo (Viena, 9 de junho de 1640 - 5 de maio de 1705) foi o segundo filho do
         imperador Fernando III, e de sua esposa Maria Ana, infanta da Espanha, filha de Filipe III de Espanha. Da dinastia de Habsburgo, foi o 38.º
         imperador do Sacro Império Romano-Germânico. Destinado à carreira religiosa, com a morte do irmão mais velho Fernando IV, herdeiro do trono
         da Áustria, foi coroado rei da Hungria em 1655, aos 15 anos. Em 1656, rei da Boêmia e, em 1658, com 18 anos, após a morte do pai, proclamado
         rei da Áustria. Reinou 47 anos e casou-se três vezes. Em julho de 1658, foi eleito imperador do Sacro Império Romano-Germânico em Frankfurt,
         um ano depois da morte do pai. Títulos: Duque de Carniola, da Caríntia, da Estíria, Conde do Tirol, 1657. Arquiduque Leopoldo VIII da Áustria
         em 1658.Aliado da Polônia contra o rei Carlos X da Suécia, combateu o Império Otomano. Assinou o Tratado de Nimegue com a França em 1679,
         integrou a Grande Aliança contra Luís XIV em 1689. Entrou com seus exércitos na Guerra da Sucessão da Espanha em apoio ao filho, o Arquiduque
         Carlos, que pretendia o trono como Carlos III da Espanha contra o Duque de Anjou, afinal Filipe V de Espanha. Lutou contra o expansionismo
         francês de Luís XIV, para quem perdeu, em 1697, o território de Estrasburgo pelo Tratado de Rijswijk ou Ryswick. Rechaçou os turcos otomanos,
         que chegaram a sitiar Viena, capital da Áustria em 1683, graças principalmente ao talento militar do príncipe Eugênio de Sabóia. Em 1699,
         através do Tratado de Karlowitz, tirou a Hungria do domínio turco-otomano.Reprimiu com rigor a revolta da nobreza húngara, na grande maioria
         calvinistas e contrários à hegemonia dos Habsburgos, que ameaçavam iniciar a contra-reforma na Áustria.Protetor das artes, transformou Viena
         em um importante centro artístico e cultural. No final da vida, envolveu-se na guerra da sucessão de Carlos II da Espanha, na tentativa de
         colocar seu filho Carlos de Habsburgo no trono espanhol, lugar que foi ocupado por Filipe V.Morreu em Viena em 1705 tendo entrado para a
         história como o grande imperador austríaco que estendeu e consolidou as fronteiras do Sacro Império Romano-Germânico e levou a Áustria a se
         tornar potencia européia.</bio>
      <dataNasc>1640-06-09</dataNasc>
      <dataObito>1705-05-05</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C38">
      <nome>Louis Couperin</nome>
      <bio>Louis Couperin (c. 1626, Chaumes-en-Brie – 29 de agosto de 1661, Paris) foi um compositor francês do barroco que contribuiu
         significativamente para o desenvolvimento da música para teclado naquele período. Sendo um excelente cravista, organista e gambista, foi um
         dos fundadores da escola francesa do cravo, tendo inventado o gênero de prelúdio non mesuré (sem compasso) para o cravo. Ele e seu sobrinho
         Couperin o Grande foram os mais renomados membros da família Couperin.</bio>
      <dataNasc>1626</dataNasc>
      <dataObito>1661-08-29</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C328">
      <nome>Louis Marchand</nome>
      <bio>Louis Marchand (2 de Fevereiro 1669 - 17 February 1732), era um francês barroco organista, cravista e compositor. Nascido em família de um
         organista, Marchand foi uma criança prodígio e rapidamente se estabeleceu como um dos franceses mais conhecidos virtuoses do seu tempo. Ele
         trabalhou como organista de numerosas igrejas e, por alguns anos, na corte francesa. Marchand tinha um temperamento violento e uma
         personalidade arrogante, e sua vida foi cheia de escândalos, divulgada e amplamente discutido tanto durante sua vida e após sua morte. Apesar
         de sua fama, alguns de seus trabalhos sobreviver a este dia, e aqueles que o fazem quase todo dia desde seus primeiros anos. No entanto,
         algumas partes de seu, como a pedaços de órgãos Grande diálogo em C e d'Fond orgue em Mi menor , foram louvados como obras clássicas da
         escola órgão francês .</bio>
      <dataNasc>1669-02-02</dataNasc>
      <dataObito>1732-02-17</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C24">
      <nome>Louis-Claude Daquin</nome>
      <bio>Louis-Claude Daquin (Paris, 4 de julho de 1694 - Paris, 15 de junho de 1772) foi um compositor, organista e cravista francês do período
         barroco.Aos seis anos, Daquin tocou diante de Luís XVI e, aos oito, regeu sua própria obra coral Beatus Vir. Crianca prodígio, prosseguiu
         brilhante carreira na sociedade parisiense culta como improvisador no cravo e órgão. Algumas de suas improvisações faziam parte de seu
         Nouveau livre de noels, mas as poucas outras obras remanescentes apenas sugerem talento. Às vezes sua música mostra ecos de Couperin, mas em
         geral é bastante original, como em Trois Cadences, em que usa em trinado triplo. Sua obra mais conhecida é a animada Le Coucou, de seu livro
         para cravo de 1735, Livre de pieces de clavecin. Em 1739, se tornou organista da Chapelle Royale. Em 1755, tornou-se organista na catedral de
         Notre-Dame, em Paris.</bio>
      <dataNasc>1694-07-04</dataNasc>
      <dataObito>1772-06-15</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C304">
      <nome>Luigi de Rossi</nome>
      <bio>Luigi Rossi (Torremaggiore, c. 1597 - Roma, 19 de fevereiro de 1653) foi um compositor, músico e professor italiano do período do barroco,
         e que viveu em Itália e França. Introduziu o melodrama italiano na corte de França e aí fundou a cantata de câmara.Luigi Rossi foi autor,
         entre outras obras, de 200 cantatas de câmara.</bio>
      <dataNasc>1597</dataNasc>
      <dataObito>1653-02-20</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C236">
      <nome>Lully, Jean-Baptiste</nome>
      <bio>Jean-Baptiste de Lully (italiano: Giovanni Battista Lulli) (Florença, 28 de novembro de 1632 – Paris, 22 de março de 1687). Foi um
         compositor francês, nascido em Itália, que passou a maior parte da vida trabalhando na corte do rei Luís XIV da França. Compositor prolixo,
         seu estilo foi largamente imitado na Europa. Casou-se com Madeleine Lambert, filha do compositor Michel Lambert. Considerado mestre do
         barroco francês, tornou-se súbdito francês em 1661.</bio>
      <dataNasc>1632-11-28</dataNasc>
      <dataObito>1687-03-22</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C228">
      <nome>Lôbo, Duarte</nome>
      <bio>Duarte Lobo (?,c.1565–24 de setembro de 1646) foi um compositor português da época do Renascimento tardio e Barroco inicial. Foi o mais
         famoso compositor português da sua época. Em conjunto com Filipe de Magalhães, Manuel Cardoso, e o Rei D. João IV é considerado um dos
         músicos da "época dourada" da polifonia portuguesa.Sabe-se pouco da sua vida. Terá nascido em Alcáçovas ou em Lisboa, e sabe-se que foi aluno
         de Manuel Mendes em Évora. O seu primeiro trabalho terá sido o de mestre de capela da catedral de Évora; em 1594 era mestre de capela em
         Lisboa. Ensinou música no Colégio do Claustro da Sé em Lisboa, onde se manteve pelo menos até 1639. Mais tarde dirigiu na capital a capela do
         Seminário de São Bartolomeu. Assinava as suas obras como Eduardus Lupus.Embora cronologicamente a sua vida se sobreponha à época do Barroco,
         escreveu, tal como Manuel Cardoso, música essencialmente ao estilo e técnica contrapontística da Renascença, como a da polifonia de
         Palestrina, tal como se poderia esperar por ter vivido numa zona isolada das inovações musicais de Itália e Alemanha. Publicou seis livros de
         música sacra, incluindo missas, responsórios, antífonas, magnificats e motetes.A sua música é altamente atractiva, com força expressiva,
         tirando partido das características rítmicas e harmónicas do texto latino, em conformidade com as disposições do Concílio de
         Trento.Encontram-se dispersos por diversas cidades (Coimbra, Évora, Vila Viçosa, Valladolid, Sevilha, Munique, Londres e Viena) os exemplares
         de praticamente tudo o que da sua obra foi editado em Antuérpia (Plantin, 1602-1639) e em Lisboa (Craesbeck, 1607).</bio>
      <dataNasc>1565</dataNasc>
      <dataObito>1646</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C80">
      <nome>Machado, Manuel</nome>
      <bio>Manuel Machado (Lisboa, c. 1590 - Madrid, 1646) foi um compositor e Harpista português. Esteve ativo em Espanha (nasceu quando Portugal
         esteve sob domínio espanhol).</bio>
      <dataNasc>1590</dataNasc>
      <dataObito>1646</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C194">
      <nome>Madre De Deus, Filpe Da</nome>
      <bio>Frei Filipe da Madre de Deus (c. 1630 - c. 1700) foi um compositor português do século XVII, nasceu em Lisboa e faleceu provavelmente em
         Sevilha, na Espanha.Foi frade no convento da Madre de Deus, em Lisboa.</bio>
      <dataNasc>1630</dataNasc>
      <dataObito>1688</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C308">
      <nome>Manuel Cardoso</nome>
      <bio>Manuel Cardoso (Fronteira, 11 de dezembro de 1566 — Lisboa, 24 de novembro de 1650) foi um organista e compositor português.</bio>
      <dataNasc>1566-12-11</dataNasc>
      <dataObito>1650-11-24</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C112">
      <nome>Manuel Correia</nome>
      <bio>Frei Manuel Correia (Lisboa, c. 1600 — Saragoça, 1653) foi um compositor do barroco.Filho de um instrumentista na capela ducal, em Vila
         Viçosa, Portugal. Ele seguiu o seu pai para este estabelecimento como cantor em 1616. Estudou com Filipe de Magalhães, em seguida, emigrou
         para Madrid, Espanha. Foi então nomeado para a catedral de Sigüenza e, em seguida, para Saragoça, onde permaneceu até sua morte em 1653. Ele
         compôs muitos motets e villancicos, presente no cancioneiro El libro de Tonos humanos (1655) da catedral de Valladolid.</bio>
      <dataNasc>1600</dataNasc>
      <dataObito>1653</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C260">
      <nome>Manuel Rodriguez Coelho</nome>
      <bio>Manuel Rodrigues Coelho (c. 1555 - 1633) foi um organista e compositor português, proveniente de Elvas. É tido como o mais importante dos
         compositores da primeira metade do séc. XVII em Portugal. Depois de trabalhar nas catedrais de Badajoz e Elvas, tornou-se, em 1603, no
         organista da catedral de Lisboa e membro da Capela Real.Ocupou em Lisboa, de 1603 a 1633, o cargo de Primeiro Organista da Capela Real de
         Lisboa, e é principalmente recordado por em 1620 ter editado o primeiro documento musical impresso em Portugal: Flores de Música (hoje na
         Biblioteca nacional).De grande erudição musical, deixou-nos peças para tecla que são obras-primas de grande qualidade que ilustram bem um
         género muito específico da produção musical portuguesa na época do domínio castelhano. De entre outros compositores, Manuel Rodrigues Coelho
         conhecia a música Orlando di Lasso, e na sua obra Flores de Música faz quatro variações de uma das suas chansons.</bio>
      <dataNasc>1555</dataNasc>
      <dataObito>1635</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C134">
      <nome>Marais, Marin</nome>
      <bio>Marin Marais (Paris, 31 de maio de 1656 — Paris, 15 de agosto de 1728) foi um compositor e gambista francês do período barroco. Estudou
         composição com Jean-Baptiste Lully e frequentemente regia as óperas do mestre. Estudou viola da gamba com Monsieur de Sainte-Colombe por seis
         meses. Posteriormente foi contratado como músico do Palácio de Versailles em 1676. Teve sucesso como músico da corte e, em 1679, foi indicado
         ordinaire de la chambre du roy pour la viole, título que manteve até 1725.Logo ingressou na orquestra da Ópera de Paris, destacando-se como
         virtuose da gamba - conhecido internacionalmente pela sonoridade e técnica soberbas - e compositor. Escreveu quatro óperas, mas ficou mais
         conhecido por sua imaginativa música instrumental, que abrange desde peças breves e simples a experimentos virtuosísticos em que faz uso de
         todos os tons. A partir de 1709, Marais retirou-se da vida pública.</bio>
      <dataNasc>1656-05-31</dataNasc>
      <dataObito>1728-08-15</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C10">
      <nome>Marc-Antoine Charpentier</nome>
      <bio>Marc-Antoine Charpentier (1643 - 1704) foi um compositor francês. Fato incomum para um compositor francês de sua época e talento,
         Charpentier nunca alcançou um posto na corte de Luís XIV. Por outro lado, produziu ampla variedade de música para teatro e igreja,
         colaborando com Molière e criando diversas missas, motetos e dramas sacros, incluindo seu Oratório de Natal. Visto como "italiano" demais à
         época, seu estilo único vem sendo revalorizado.Ao contrário de Jean-Baptiste Lully, italiano que se tornou a epítome da música francesa, o
         parisiense Charpentier foi para a Itália estudar composição, trazendo de volta consigo não apenas obras de autores italianos, mas também um
         estilo híbrido e peculiar. Desfrutou do patrocínio de Mlle de Guise, bem-relacionada nobre francesa com amplo séquito musical privado. Sua
         fama como compositor de música sacra ajudou-o não apenas a arranjar um posto na igreja jesuíta de Saint-Louis em Paris, e depois na
         Sainte-Chapelle, como propiciou-lhe encomendas da capela do delfim.Entre as obras mais notáveis de Charpentier estão: Oratório de Natal
         Frigidae Noctis Umbra e Messe de Minuit Pour Noël.</bio>
      <dataNasc>1643</dataNasc>
      <dataObito>1704-02-24</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C118">
      <nome>Marcello, Benedetto</nome>
      <bio>Benedetto Marcello (Veneza, 31 de julho de 1686 — Bréscia, 24 de julho de 1739) foi um compositor, escritor, advogado e magistrado
         italiano.Aluno de Lotti e Gasparini, Marcello viveu e trabalhou em Veneza a partir de 1711. Conhecido por sua cultura, Marcello era muito
         respeitado na cidade, onde atuou no Conselho dos Quarenta. Seus trabalhos incluem oratórios, cantatas, madrigais, canções e sonatas. O
         Concerto para Piano de Bach (BWV 974) é uma adaptação de um concerto para oboé em ré menor, que durante muito tempo acreditou-se ter sido
         composto por Benedetto, mas cuja autoria hoje é atribuída a seu irmão, Alessandro Marcello (1684-1750).</bio>
      <dataNasc>1686-08-01</dataNasc>
      <dataObito>1739-07-24</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C290">
      <nome>Martini, Giovanni Battista</nome>
      <bio>Giovanni Battista Martini (Bologna, 24 de abril de 1706 – Bologna, 3 de agosto de 1784), também conhecido como Padre Martini, foi um
         musicólogo, professor e compositor da Itália.Seu pai, Antonio Maria Martini, era um violinista, e dele Giovanni aprendeu os elementos da
         música e do violino. Mais tarde tornou-se aluno do Padre Pradieri em canto e cravo, e com Giacomo Antonio Perti e Antonio Riccieri aprendeu
         contraponto. Tendo recebido a sua educação nos clássicos dos padres do Oratório de São Filippe Neri, depois entrou para o noviciado no
         convento franciscano de Lago, sendo recebido como frade franciscano em 11 de setembro de 1722.Em 1725, apesar de ter apenas dezenove anos,
         foi indicado mestre-de-capela da igreja franciscana em Bologna, onde atraiu a atenção por suas composições. A convite de amadores e
         profissionais amigos, abriu uma escola de composição onde foram treinados vários músicos célebres, entre eles André Ernest Modeste Grétry,
         Josef Mysliveček, Maksym Berezovsky, Stanislao Mattei, Johann Christian Bach, Giovanni Battista Cirri e por um breve período Wolfgang Amadeus
         Mozart. Sua linha de trabalho se inclinava para as tradições da escola romana de composição. O Padre Martini era um colecionador zeloso de
         literatura musical, e possuía uma extensa biblioteca musical. Burney a estimou em 17.000 volumes, e após a sua morte uma parte dela passou
         para a Biblioteca Imperial de Viena. O restante permaneceu em Bologna, agora pertencendo ao acervo do Museo Internazionale della Musica. Em
         1758 foi convidado para lecionar na Accademia Filarmonica di Bologna.A maioria dos músicos seus contemporâneos falaram de Martini com
         admiração, e Leopold Mozart chegou a consultá-lo sobre o talento de seu filho Wolfgang. O Abade Vogler, no entanto, condenou seus princípios
         filosóficos como estando demasiado ligados aos de Johann Joseph Fux. A maioria de suas composições permanece em manuscrito e sua fama deriva
         de seu papel como professor e teórico. Entre seus escritos se destacam Storia della musica (Bologna, 1757-1781) e sobretudo o Esemplare di
         contrappunto (Bologna, 1774-1775), um valioso tratado didático que contém uma importante coleção de exemplos dos melhores mestres das antigas
         escolas italiana e espanhola, com excelentes notas explicativas. Ele trata principalmente dos modos do canto gregoriano, e dos contrapontos
         construídos sobre deles. Ele também compilou um dicionário de termos musicais antigos, e escreveu um outro tratado sobre a teoria dos números
         aplicada à música.</bio>
      <dataNasc>1706-04-24</dataNasc>
      <dataObito>1784-08-03</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C46">
      <nome>Mattheson, Johann</nome>
      <bio>Johann Mattheson (28 de setembro, 1681 - 17 de abril, 1764) foi um compositor, escritor, lexicógrafo, diplomata e teórico musical
         alemão.</bio>
      <dataNasc>1681-09-28</dataNasc>
      <dataObito>1764-04-17</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C218">
      <nome>Maurice Greene</nome>
      <bio>Maurice Greene (12 de agosto de 1696 - 1 de dezembro de 1755) foi um compositor e organista inglês.Nasceu em Londres, filho de um clérigo,
         Greene cantou no coro da Catedral de São Paulo com Jeremiah Clarke e Charles King. Estudou órgão com Richard Brind,. Quando Brind morreu
         Greene tornou-se organista da catedral londrina.</bio>
      <dataNasc>1696-08-12</dataNasc>
      <dataObito>1755-12-01</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C144">
      <nome>Maurice, Landgrave of Hesse-Kassel</nome>
      <bio>Maurício de Hesse-Cassel (25 de maio de 1572 - 15 de março de 1632), conhecido por Maurício, o Erudito, foi conde de Hesse-Cassel, no Sacro
         Império Romano-Germânico de 1592 a 1627.</bio>
      <dataNasc>1572-05-25</dataNasc>
      <dataObito>1632-03-15</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C136">
      <nome>Melchior Schildt</nome>
      <bio>Melchior Schildt (1592 ou 1593, Hanôver; 18 de maio de 1667) foi um organista e compositor alemão do período da Renascença. Fez parte da
         Escola Alemã do Norte de Orgão (Norddeutsche Orgelschule).== §Referências ==</bio>
      <dataNasc>1592</dataNasc>
      <dataObito>1667</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C250">
      <nome>Michael Praetorius</nome>
      <bio>Michael Praetorius (provavelmente 15 de fevereiro de 1571 – 15 de fevereiro de 1621) foi um compositor alemão, organista e escritor sobre
         música. Foi um dos mais versáteis compositores de sua época, sendo particularmente importante no desenvolvimento de formas musicais baseadas
         nos hinos protestantes.</bio>
      <dataNasc>1571-02-15</dataNasc>
      <dataObito>1621-02-15</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C256">
      <nome>Michel Richard Delalande</nome>
      <bio>Michel Richard Delalande (também Lalande ou de Lalande, Paris, 15 de dezembro de 1657 — Versalhes, 18 de junho de 1726) foi um prolífico
         compositor, organista, cravista e violinista francês do período Barroco. Nasceu em Paris, foi contemporâneo de Jean-Baptiste Lully e François
         Couperin.Foi agraciado por Luís XV com a Ordem de Saint-Michel.== §Referências ==</bio>
      <dataNasc>1657-12-15</dataNasc>
      <dataObito>1726-06-18</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C332">
      <nome>Mondonville, Jean-Joseph</nome>
      <bio>Jean-Joseph de Mondonville (batizado em 25 de dezembro de 1711 - 8 de outubro de 1772), também conhecido como Jean-Joseph Cassanéa de
         Mondonville, foi um violinista e compositor francês. Ele era um jovem de sucesso contemporâneo de Jean-Philippe Rameau e desfrutou de grande
         sucesso em sua época. Pierre-Louis Daquin (filho do compositor Louis Claude Daquin) afirmou: "Se eu não pudesse ser Rameau, não há ninguém
         que eu preferia ser além de Mondonville".</bio>
      <dataNasc>1711</dataNasc>
      <dataObito>1772</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C184">
      <nome>Monsieur de Sainte-Colombe</nome>
      <bio>Monsieur de Sainte-Colombe (c. 1640 — c. 1693) foi um afamado compositor e tocador de viola de gamba francês. Apesar de pouco se saber
         sobre a sua identidade e muito poucas obras terem sobrevido ao tempo. Sainte-Colombe tornou-se uma quase uma lenda da música barroca francesa
         devido sobretudo aos comentários muito elogiosos deixados por seus alunos, grandes nomes da música do seu tempo. É muitas vezes confundido
         com seu filho natural: Monsieur de Sainte-Colombe, filho — também compositor e tocador de viola de gamba, mas praticamente desconhecido,
         apesar do valor da sua obra que só recentemente foi descoberta.</bio>
      <dataNasc>1640</dataNasc>
      <dataObito>1700</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C52">
      <nome>Monteverdi, Claudio</nome>
      <bio>Claudio Giovanni Antonio Monteverdi (Cremona, nascido, provavelmente, a 9 de maio e batizado em 15 de maio de 1567 — Veneza, 29 de novembro
         de 1643) foi um compositor, maestro, cantor e gambista italiano.Desenvolveu sua carreira trabalhando como músico da corte do duque Vincenzo I
         Gonzaga em Mântua, e depois assumindo a direção musical da Basílica de São Marcos em Veneza, destacando-se como compositor de madrigais e
         óperas. Foi um dos responsáveis pela passagem da tradição polifónica do Renascimento para um estilo mais livre, dramático e dissonante,
         baseado na monodia e nas convenções do baixo contínuo e da harmonia vertical, que se tornaram as características centrais da música dos
         períodos seguintes, o Maneirismo e o Barroco.Monteverdi é considerado o último grande madrigalista, certamente o maior compositor italiano de
         sua geração, um dos grandes operistas de todos os tempos e uma das personalidades mais influentes de toda a história da música do ocidente.
         Não inventou nada novo, mas sua elevada estatura musical deriva de ter empregado recursos existentes com uma força e eficiência sem paralelos
         em sua geração, e integrado diferentes práticas e estilos em uma obra pessoal rica, variada e muito expressiva, que continua a ter um apelo
         direto para o mundo contemporâneo ainda que ele não seja exatamente um compositor popular nos dias de hoje.</bio>
      <dataNasc>1567-05-15</dataNasc>
      <dataObito>1643-11-29</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C298">
      <nome>Neander, Joachim</nome>
      <bio>Joachim Neander (1650, Bremen – 31 de maio de 1680) foi um pastor evangélico, poeta e compositor de música sacra alemão.</bio>
      <dataNasc>1650</dataNasc>
      <dataObito>1680-05-31</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C40">
      <nome>Nicola Porpora</nome>
      <bio>Nicola Antonio Giacinto Porpora (Nápoles, 17 de agosto de 1686 — Nápoles, 3 de março de 1768) foi um compositor italiano de óperas do
         barroco e professor de canto, tendo como estudantes mais famosos Farinelli e Haydn.Foi um dos principais professores de canto italianos no
         século XVIII e compositor notável de óperas de estilo lírico napolitano.</bio>
      <dataNasc>1686-08-17</dataNasc>
      <dataObito>1768-03-03</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C190">
      <nome>Nicolas Siret</nome>
      <bio>Nicolas Siret (Troyes, 1663 — Troyes, 1754) foi um organista, cravista e compositor barroco francêsNicolas Siret (Troyes, 03 de março de
         1663 — Troyes, Siret - 22 de junho 1754) foi um organista, cravista e compositor barroco francês. Ele nasceu e morreu em Troyes , na França,
         onde trabalhou como organista na Igreja de Saint Jean e Catedral de São Pedro e São Paulo. Tanto seu avô e seu pai eram organistas em Troyes.
         Siret era amigo e admirador de François Couperin , e sua primeira coleção de peças para cravo, publicada aproximadamente em 1709, foi
         dedicada à Couperin. . As suites desta coleção começam com uma abertura francesa , seguindo a tradição estabelecida por Jean-Baptiste Lully .
         O segundo volume de peças para cravo de Siret (Segunda Livre de pièces de clavecin, publicado em 1719) foi, juntamente com a de Couperin
         L'art de toucher le clavecin , uma das últimas publicações para incluir prelúdios não medidos .Siret também escreveu alguns "pedaços de
         caractère" (pedaços de caráter descritivo, e não danças), estilisticamente uma reminiscência de Couperin, e um único órgão trabalho por
         escrito ele sobrevive, Fugue primi toni.</bio>
      <dataNasc>1663-03-03</dataNasc>
      <dataObito>1754-06-22</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C200">
      <nome>Nicolaus Bruhns</nome>
      <bio>Friedrich Nicolaus Bruhns (também Nikolaus, Nicolás) (1665, Schwabstedt - 29 de março de 1697, Husum) foi um organista alemão e compositor
         do período Barroco.</bio>
      <dataNasc>1665</dataNasc>
      <dataObito>1697-03-29</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C150">
      <nome>Nivers, Guillaume-Gabriel</nome>
      <bio>Guillaume-Gabriel Nivers (1632; Paris, 13 de novembro de 1714) foi um organista francês, teórico musical e compositor do período da
         Renascença.</bio>
      <dataNasc>1632</dataNasc>
      <dataObito>1714</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C100">
      <nome>Paolo Agostino</nome>
      <bio>Paolo Agostini (ou Agostino; Augustinus em latim; Vallerano, ca. 1583 - Roma, 1629) foi um compositor, organista e maestro di cappella
         italiano do início da era barroca.</bio>
      <dataNasc>1583</dataNasc>
      <dataObito>1629</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C92">
      <nome>Pedro de Araujo</nome>
      <bio>Pedro de Araújo (cerca de 1640-1705) foi um organista e compositor português. Trabalhou na Arquidiocese de Braga, havendo registo de ter
         exercido os cargos de mestre de canto no Seminário Conciliar de S. Pedro e S. Paulo (Braga) entre 1663 e 1668 e de segundo organista da Sé de
         Braga até 1665. == §Referências ==BibliografiaRui Vieira Nery: CD Batalhas e Meios Registos. Movieplay, Lisboa 1994</bio>
      <dataNasc>1640</dataNasc>
      <dataObito>1705</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C98">
      <nome>Pergolesi, Giovanni Battista</nome>
      <bio>Giovanni Battista Draghi, de alcunha Pergolesi (Jesi, 4 de janeiro de 1710 — Pozzuoli, 17 de março 1736) foi um compositor, organista e
         violinista italiano de óperas e música sacra do período barroco.Foi o terceiro filho de uma família da Pergola, pequeno vilarejo então
         pertencente aos Estados Pontifícios, que actualmente se localiza província de Pésaro. O seu pai Francesco, um humilde sapateiro, havia
         deixado Pergola em 1635 para procurar melhores oportunidades de vida em Jesi.Depois de ter estudado violino com Francesco Mondini, foi
         convidado, aos 16 anos, para o Conservatório dos Pobres de Jesus Cristo, em Nápoles. Durante os cinco anos que frequentou esta academia as
         suas propinas foram pagas por um aristocrata de Jesi.A imagem de Pergolesi cristalizou-se ao longo dos séculos com base em poucas obras. É
         considerado por muitos especialistas como o “pai” da ópera cómica. Só recentemente é que foi recuperada toda a extensão da sua obra, através
         de um exaustivo trabalho de investigação, realizado a nível internacional.A sua música – nem sempre bem recebida – testemunha uma
         personalidade criativa extremamente sofisticada e complexa, restituindo-nos uma época e uma sociedade observada e interpretada através de
         múltiplas dimensões.As suas obras sacras são caracterizadas pela solenidade e imponência, mas também pelo intimismo comovedor, onde o sagrado
         é entendido como fonte de experiência emocional e a divindade se revela através da tensão e da plenitude do sentimento.Os últimos meses de
         vida foram passados no mosteiro franciscano de Pozzuoli, para onde se retirou, aparentemente convencido de que a tuberculose não lhe
         permitiria regressar a Nápoles. Morreu em Março de 1736, com 26 anos. Pergolesi recebeu a encomenda da Confraternità dei Cavalieri di San
         Luigi di Palazzo (monges da irmandade de San Luigi di Palazzo) para alterar o seu repertório, que antes usava a versão do texto com música de
         Alessandro Scarlatti.Nas óperas, Pergolesi começou por escrever intermezzi que seriam tocados nos intervalos de óperas sérias em dois atos, e
         recebeu apoio de amigos, como, por exemplo, Jean-Philippe Rameau.Também escreveu diversas árias italianas ao estilo canzone, de muito bom
         gosto lírico.</bio>
      <dataNasc>1710-01-04</dataNasc>
      <dataObito>1736-03-17</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C12">
      <nome>Peri, Jacopo</nome>
      <bio>Jacopo Peri (20 de agosto 1561 – 12 de agosto 1633) foi um compositor e cantor italiano do período de transição entre os estilos
         renascentista e barroco, e é frequentemente chamado o inventor da ópera. Escreveu a primeira obra a ser chamada hoje uma ópera, Dafne (cerca
         de 1597), e também a primeira ópera que sobreviveu até aos nossos dias, Euridice (1600).</bio>
      <dataNasc>1561-08-20</dataNasc>
      <dataObito>1633-08-12</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C252">
      <nome>Peter Philips</nome>
      <bio>Peter Philips (c. 1560 – 1628) foi um eminente compositor, organista, e padre católico Flamengo Inglês exilado na Flandres após o início da
         Reforma Protestante. Foi um virtuoso do teclado no seu tempo.</bio>
      <dataNasc>1560</dataNasc>
      <dataObito>1628</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C220">
      <nome>Pierre Beauchamp</nome>
      <bio>Pierre Beauchamp (Versalhes, 30 de outubro de 1631 – Paris, fevereiro de 1705) foi um coreógrafo, bailarino e compositor da França, e um
         dos diretores da Academia Real de Dança.Charles-Louis-Pierre de Beuchamps foi um dos principais nomes, mesmo que inicialmente, na elaboração
         de uma codificação da dança clássica. Foi responsável pela definição das 5 posições básicas do balé. Provém de uma berço familiar que já
         tinha experiência com a música e dança, uma das prioridades na época. Seu avó, Pierre foi "um famoso dançarino e membro da corporação do
         mestres de dança." (BOURCIER; 1987, p.115). Já seu pai, Luís, além de ser um bom dançarino, pertencia ao conjunto de violinos da corte
         Apresentou-se na corte de Luís XIV com 17 anos. Em 1671 foi indicado diretor da Academia Real de Dança, e criou diversas coreografias para
         obras de Molière e Lully. Também foi indicado Mestre de Dança da Academia Real de Música, além de ser nomeado Compositor dos Balés do Rei,
         para quem deu aulas de dança ao longo de vinte anos. Ocupando tais posições, sua influência sobre o desenvolvimento da dança francesa foi
         enorme. A ele se credita a invenção do primeiro sistema de notação gráfica da coreografia.Suas composições de dança seguiam o rigor da época,
         estabelecido por Luís XIV em toda corte. Os passos eram desenvolvido ao seu máximo, levando em conta a beleza estética do movimento, exigindo
         do dançarino precisão em cada gesto.Embora não tenha escrito nada a respeito, Beuchamps quis atribuir a dança uma codificação que fosse
         reconhecida universalmente. Foi incrível a sua rapidez para a formulação de passos, pois em sua carreira, provavelmente, estendeu-se de 1655
         a 1687, tendo seu sistema supostamente concluído em 1674.</bio>
      <dataNasc>1631-10-30</dataNasc>
      <dataObito>1705</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C186">
      <nome>Pietro Della Valle</nome>
      <bio>Pietro Della Valle (Roma, 2 de abril de 1586 — Roma, 21 de abril de 1652) foi um explorador italiano que viajou pela Ásia. Della Valle
         também é conhecido por ter sido o introdutor dos gatos da raça Persa no ocidente, pois em uma de suas passagens pela Pérsia ele trouxe
         consigo alguns exemplares dos animais que habitavam as ruas locais. Em 1614 ele partiu de Veneza, passou um ano em Constantinopla, onde
         estudou os idiomas turco e árabe; em seguida, continuou sua jornada passando pelo Egito, Terra Santa, Arábia, Pérsia e Índia, retornando à
         Itália em 1626. A narrativa de suas viagens baseada em suas cartas apareceu em dois volumes (1650-1658); uma parte foi publicada em inglês
         com a biografia de Della Valle (The Travels of Pietro della Valle in India (ed. por Edward Gray, Hakluyt Society, vol. LXXXIV e LXXXV,
         1892).Ele pertencia a uma família nobre romana e nasceu no palácio da família, que havia sido construído pelo Cardeal Andrea. Sua juventude
         foi dividia entre ocupação com literatura e com armas. Ele prestou serviço contra os mouros da Barbária, mas também se tornou membro da
         Academia Romana dos Umoristi, adquirindo alguma reputação como versejador e retórico. A idéia de viajar para o Oriente surgiu por causa de
         uma decepção no amor, como uma alternativa ao suicídio, e amadureceu como um objetivo fixo a partir de uma visita ao sábio Mario Schipano,
         professor de medicina em Nápoles, para quem os registros das viagens de Pietro foram remetidos sob a forma de cartas muito elaboradas,
         baseadas no diário completo.Antes de deixar Nápoles, ele fez um juramento de peregrinagem à Terra Santa, e, partindo de Veneza no dia 8 de
         junho de 1614, navegou até Constantinopla, onde permaneceu por mais de um ano e aprendeu bem o idioma turco e um pouco o árabe. No dia 25 de
         setembro de 1615, ele navegou até Alexandria com nove acompanhantes - ele sempre viajava como um distinto nobre, com todas as vantagens da
         sua posição. Partindo de Alexandria, ele navegou até o Cairo e, após uma excursão ao Monte Sinai, deixou o Cairo em 8 de março de 1616,
         viajando até a Terra Santa, em tempo para assistir às celebrações da Páscoa em Jerusalém.Tendo visitado os lugares sagrados, viajou de
         Damasco a Alepo, e deste lugar a Bagdá, onde ele se casou com uma cristã síria chamada Maani, nativa de Mardin, a qual morreu em 1621. Em
         seguida, ele desejava visitar a Pérsia, mas, como este país estava em guerra com a Turquia, ele teve de deixar Bagdá com discrição no dia 4
         de janeiro de 1617. Acompanhado de sua esposa, prosseguiu por Ramadã e Ispaão, e se juntou a xá Abbas numa campanha no norte da Pérsia no
         verão de 1618. Ele foi bem recebido na corte e tratado com hóspede do xá.No seu retorno a Isfahan, ele começou a pensar em retornar pela
         Índia em vez de aventurar-se novamente na Turquia, mas o seu estado de saúde e a guerra entre a Pérsia e os portugueses em Ormuz criaram
         dificuldades. Em outubro de 1621, saiu de Isfahan, e, visitando Persépolis e Shiraz, traçou seu caminho para a costa. No entanto, apenas em
         janeiro de 1623 que ele encontrou passagem para Surat no navio inglês Whale.Della Valle permaneceu na Índia até novembro de 1624; seus
         centros de operação eram Surat e Goa. Ele esteve em Mascate em janeiro de 1625, e Bassora em março. Em maio, tomou a rota do deserto para
         Alepo, e embarcou em Alexandretta num navio francês. Passando por Chipre, ele chegou em Roma em 28 de março de 1626, onde foi recebido com
         muitas honras, não apenas nos círculos literários, mas também pelo Papa Urbano VIII, que o nomeou Cavaleiro de seu dormitório. No restante de
         sua vida, não houve ocorrências especiais: ele casou novamente com uma órfã de uma família nobre georgiana, Miriucci (Tinatin de Ziba), a
         qual havia sido adotada por sua primeira esposa quando criança, e o havia acompanhado em todas as suas viagens. Com ela, teve quatorze
         filhos. Durante a vida de Pietro della Valle, foram impressos (1) uma oração do funeral de sua esposa Maani, cujos restos mortais ele levou
         consigo a Roma para serem enterrados (1627); (2) uma descrição do Xá Abbas, impressa em Veneza em 1628, mas não publicada; (3) a primeira
         parte da carta narrando suas viagens (Turquia, 1650). As Viagens na Pérsia (2 partes) foram publicadas por seus filhos em 1658, e a terceira
         parte (Índia) em 1663. Uma tradução inglesa apareceu em 1665, seguida pelo texto italiano. A edição de Brighton (1843, 2 volumes) é mais
         apreciada que as outras reimpressões. Ela contém um resumo da vida do autor por Gio. P. Bellori (1622). A história de Della Valle é
         seguidamente prolixa, com tendência para o retórico, mas é clara e exata, bem informada e muito instrutiva, motivo pelo qual seu trabalho
         ainda possui grande valor.</bio>
      <dataNasc>1586-04-02</dataNasc>
      <dataObito>1652-04-21</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C64">
      <nome>Purcell, Henry</nome>
      <bio>Henry Purcell (Londres, 10 de setembro de 1659 – 21 de novembro de 1695) foi um compositor britânico. Apesar de uma vida relativamente
         breve, Henry Purcell permanece um dos mais importantes compositores ingleses. Sua facilidade em compor para todos os gêneros e públicos, sua
         popularidade na corte durante reinados de três monarcas e sua vasta produção de odes cortesãs, música cênica, anthems' sacros, canções e
         catches' seculares, música de câmara e voluntaries para órgão são uma prova clara de seu prodigioso talento.Compôs as óperas Dido and Aeneas
         e A tempestade. São famosas suas Lições para cravo, suas Odes, Hinos, composições religiosas e bem assim, sonatas e fantasias para
         viola.</bio>
      <dataNasc>1659-09-10</dataNasc>
      <dataObito>1695-11-21</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C14">
      <nome>Rameau, Jean-Philippe</nome>
      <bio>Jean-Philippe Rameau (Dijon, 25 de setembro de 1683 — Paris, 12 de setembro de 1764), foi um dos maiores compositores do período
         Barroco-Rococó. Na França, porém, é tido com a maior expressão do Classicismo musical. Filho de organista na catedral de Dijon, seguiu a
         carreira do pai, na qual distinguiu-se desde cedo, trabalhando em várias catedrais. Não foi apenas um dos compositores franceses mais
         importantes do século XVIII, como também influenciou a teoria musical. Seu estilo de composição lírica pôs fim ao reinado póstumo de
         Jean-Baptiste Lully, cujo modelo dominara a França por meio século. Até 1722 Rameau compusera apenas poucas e curtas peças para teclado e
         obras sacras, mas a publicação de seu tratado sobre harmonia naquele ano marcou o começo de um período muito produtivo, conhecendo a fama.
         Suas Pièces de Clavecin foram publicadas em 1724, seguidas por um novo livro de teoria, em 1726, e de obras para teclado e cantatas, em 1729.
         Somente aos cinquenta anos ingressou no terreno da música cênica, compondo sua primeira ópera, Hippolyte et Aricie, um grande sucesso que lhe
         valeu a posição de principal operista francês de seu tempo. Escreveu várias óperas em vários gêneros, sempre acolhidas com entusiasmo, e
         mesmo desencadeando grandes polêmicas por sua ousadia, inventividade e pelas novidades que introduziu. Sua música caracteriza-se por um
         dinamismo que contrasta com o estilo mais estático de Lully.Era também professor de cravo, bastante em moda na Paris de sua época. A técnica
         do dedilhado dos instrumentos de teclado deve muito a Rameau. Foi "Compositor da Câmara do Rei", sendo agraciado poucos meses antes de morrer
         com o título de Cavaleiro. Seu funeral foi cercado de pompa, recebendo também homenagens em muitas cidades como um compositor excepcional que
         orgulhava a nação.</bio>
      <dataNasc>1683-09-25</dataNasc>
      <dataObito>1764-09-12</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C210">
      <nome>Reincken, Johann Adam</nome>
      <bio>Johann Adam Reincken (Deventer, batizado em 10 de dezembro de 1643 - Hamburgo, 24 de novembro de 1722) foi um compositor e organista dos
         Países Baixos, ativo na Alemanha. Seu nome é grafado de várias formas: Jan Adams, Jean Adam, Reinken, Reinkinck, Reincke, Reinicke,
         Reinike.Estudou em Deventer com Lucas van Lennick e em 1654 partiu para Hamburgo para estudar com Heinrich Scheidemann. Voltou à sua cidade
         em 1657 e se tornou organista na Bergkerk. Contudo, após um ano viajou novamente para Hamburgo para assumir o posto de assistente de
         Scheidemann na Igreja de Santa Catarina, sucedendo-o quando faleceu e casando com uma de suas filhas. Manteve a posição até sua morte. Quando
         viveu ganhou a fama de ser um dos melhores organistas da Alemanha, influenciando a técnica de Bach. Sua obra sobrevivente é relativamente
         pequena, com toccatas e fantasias corais para órgão e suítes e variações para cravo. Também deixou uma coleção de seis sonatas para
         instrumentos de corda e baixo contínuo.</bio>
      <dataNasc>1643-12-10</dataNasc>
      <dataObito>1722-11-24</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C176">
      <nome>Robert Cambert</nome>
      <bio>Robert Cambert (Paris, ca. 1628 - Londres, 1677) foi um compositor francês, principalmente de ópera. Sua ópera Pomone foi a primeira ópera
         em francês.Nascido em Paris em 1628, estudou música com Chambonnières. Seu primeiro cargo foi como organista na Igreja de Saint-Honoré em
         Paris. Em 1655 casou-se com Marie du Moustier e nesta época foi nomeado, sob o patrocínio do Cardeal Mazarino, superintendente de música para
         a rainha viúva Ana de Áustria, mãe de Luís XIV. Seus primeiros trabalhos, com libreto escrito pelo Abade Pierre Perrin, foram executados com
         freqüência na corte durante este período. No entanto, após a morte de Mazarino, Cambert foi deslocado para um convento, com sua posição na
         corte enfraquecida.Em 1669, Perrin fundou a Academie Royale de Musique e sob os auspícios do rei francês, Cambert foi convidado para se
         juntar a ele na administração do projeto, que é considerada hoje uma das influências fundamentais da grande ópera. No entanto, tanto Cambert
         quanto Perrin foram substituídos na academia por Lully. Cambert, furioso com o insulto, e pela falta de interesse em seu trabalho mostrado
         pela corte francesa, deixou a França em 1673 para prosseguir com sua carreira na Inglaterra. Lá, ele foi calorosamente recebido na corte do
         rei Carlos II, e foi rapidamente nomeado Master of Baud do Rei. Sua obra passou na França mas foi executada agora em Londres, mas como em
         Paris, embora aceita na corte, não foi aclamada nos teatros públicos. Suas óperas Pomone, Ariadne e Les Peines et les Plaisirs de L'amour
         foram executadas tanto na Inglaterra como na França.Robert Cambert morreu em Londres em 1677. Sua morte foi considerada como sendo um ato de
         suicídio, mas é possível que ele tenha sido envenenado por um de seus servos.É provável que Cambert tenha escrito música sacra e para órgão,
         mas tudo que se conhece além de suas obras dramáticas é um punhado de árias, duetos e trios. Sua música dramática que chegou até nós sugere
         um compositor com um senso acurado do aspecto emocional de um texto.== §Referências ==</bio>
      <dataNasc>1628</dataNasc>
      <dataObito>1677</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C232">
      <nome>Robert de Visee</nome>
      <bio>Robert de Visée (c.1655 – 1732 ou 1733) foi um alaúdista, guitarrista, violinista, teorbista, cantor e compositor barroco da corte.</bio>
      <dataNasc>1655</dataNasc>
      <dataObito>1732</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C276">
      <nome>Rousseau, Jean-Jacques</nome>
      <bio>Jean-Jacques Rousseau (também conhecido como J.J. Rousseau ou simplesmente Rousseau) (Genebra, 28 de Junho de 1712 — Ermenonville, 2 de
         Julho de 1778) foi um importante filósofo, teórico político, escritor e compositor autodidata suíço. É considerado um dos principais
         filósofos do iluminismo e um precursor do romantismo.Para ele, as instituições educativas corrompem o homem e tiram-lhe a liberdade. Para a
         criação de um novo homem e de uma nova sociedade, seria preciso educar a criança de acordo com a Natureza, desenvolvendo progressivamente
         seus sentidos e a razão com vistas à liberdade e à capacidade de julgar.</bio>
      <dataNasc>1712-06-28</dataNasc>
      <dataObito>1778-07-02</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C264">
      <nome>Sammartini, Giovanni Battista</nome>
      <bio>Giovanni Battista Sammartini (Milão, c. 1700 – 15 de janeiro de 1775) foi um violinista e compositor italiano da era clássica. Não deve ser
         confundido com seu irmão Giuseppe, oboísta e compositor. Giovanni Sammartini foi um compositor italiano, do período clássicoorganista, mestre
         de coro e professor. Ele contou com Gluck entre seus alunos, e era muito considerado pelos compositores mais jovens, incluindo Johann
         Christian Bach. Também foi observado que muitas estilizações em composições de Joseph Haydn são semelhantes às de Sammartini, embora Haydn
         negasse qualquer influência desse tipo. Sammartini é especialmente associado com a formação da sinfonia de concerto através de ambos os
         turnos a partir de uma ópera curta-overture estilo e da introdução de uma nova seriedade e utilização de desenvolvimento temático que
         prefiguram Haydn e Mozart.Algumas de suas obras são descritas como Galant, um estilo associado com os ideais do Iluminismo, enquanto que "a
         impressão deixada pelos trabalhos existentes de Sammartini ... [é que] ele contribuiu grandemente para o desenvolvimento de um estilo
         clássico, que alcançou o seu momento de maior clareza e precisão quando a sua vida longa, activa se aproxima do seu fim". Giovanni Battista
         Sammartini nasceu em Milão, filho de um emigrante e oboísta francês, Alexis Saint-Martin e de Girolama Federici. Ele foi o sétimo de oito
         filhos. Recebeu instrução musical de seu pai e escreveu o seu primeiro trabalho em 1725, que foi um conjunto de obras vocais (hoje
         perdido).Pouco tempo depois, ele adquiriu a posição de maestro di cappella da Congregazione em 1728. Sammartini rapidamente se tornou famoso
         como compositor da igreja e da fama obtida fora da Itália em 1730. Ao longo dos anos, juntou-se a muitas igrejas para trabalhar (8 ou mais na
         altura da sua morte) e escreveu música para ser executada em cerimónias de Estado e nas casas da nobreza. Embora ele nunca se tenha afastado
         muito de Milão, entrou em contato com muitos compositores notáveis, incluindo JC Bach, Mozart, Boccherini, Gluck e, o último dos quais se
         tornou seu aluno a partir de 1737 até 1741.A morte de Sammartini, em 1775 foi inesperada. Embora fosse altamente considerado no seu tempo, a
         sua música foi rapidamente esquecida, A obra de Sammartini só foi reestudada a partir de 1913 pelos pesquisadores Fausto Torrefranca, Georges
         de Saint-Foix, e Gaetano Cesari. Ironicamente, a maioria de suas obras sobreviventes foram recuperadas em edições publicadas fora de Milão,
         sua cidade natal. Sammartini foi um compositor prolífico, e suas composições incluem 4 óperas, cerca de 70 sinfonias, dezenas de concertos e
         alguma da música de câmara mais antiga conhecida na história da música ocidental.Cerca de 450 trabalhos mais conhecidos foram compostos por
         Sammartini, apesar de uma grande quantidade das suas músicas tenha sido perdida especialmente música sacra e obras dramáticas. Algumas também
         podem ter sido perdidas devido à publicação sob outros nomes, especialmente de seu irmão, Giuseppe. A sua primeira música foi para uso
         litúrgico. A música de Sammartini é geralmente dividida em três períodos estilísticos: o período inicial (1724-1739), o que reflecte uma
         mistura de barroco e formas pré-clássico, o período médio (1740-1758), que sugere formulário de pré-clássico e o período final (1759-1774),
         que mostra as influências clássicas, incluindo Mozart. O período médio de Sammartinié considerado como o mais significativo e pioneiro,
         durante o qual as suas composições no estilo galante prefiguram a música clássica que estava para vir.</bio>
      <dataNasc>1700</dataNasc>
      <dataObito>1775</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C320">
      <nome>Sammartini, Giuseppe</nome>
      <bio>Giuseppe Baldassare Sammartini (6 de janeiro, 1695 - novembro 1750) foi um compositor e oboísta Italiano.</bio>
      <dataNasc>1695-01-06</dataNasc>
      <dataObito>1750</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C140">
      <nome>Samuel Scheidt</nome>
      <bio>Samuel Scheidt (3 de novembro de 1587 – 24 de março de 1654) foi um organista alemão, professor de música e compositor do período da
         Renascença.</bio>
      <dataNasc>1587-11-03</dataNasc>
      <dataObito>1654-03-24</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C248">
      <nome>Sanz, Gaspar</nome>
      <bio>Gaspar Sanz (Calandra, 4 de abril de 1640 — Madri, 1710) foi um compositor e violonista espanhol. Entre suas peças mais conhecidas está
         Spañoleta. Sua obra mais importante é 'Instrucción de música sobre la guitarra española', importante hoje em dia nos estudos de reconstrução
         da sonoridade da guitarra barroca.</bio>
      <dataNasc>1640</dataNasc>
      <dataObito>1710</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C258">
      <nome>Schenck, Johannes</nome>
      <bio>Johannes Schenck (* 3 de Junho de 1660 - provavelmente em Düsseldorf, depois de 1712), foi músico e compositor holandês. É um virtuoso
         holandês da viola da gamba, filho de pais alemães e ativo na Alemanha durante a segunda metade de sua vida.</bio>
      <dataNasc>1660-06-03</dataNasc>
      <dataObito>1712</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C42">
      <nome>Seixas, Carlos</nome>
      <bio>José António Carlos de Seixas (Coimbra, 11 de junho de 1704 — Lisboa, 25 de agosto de 1742), compositor e organista português.</bio>
      <dataNasc>1704-06-11</dataNasc>
      <dataObito>1742-08-25</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C84">
      <nome>Stefano Landi</nome>
      <bio>Stefano Landi (26 de fevereiro, 1587 — 28 de outubro, 1639) foi um compositor e professor Italiano do Barroco.Landi nasceu em Roma. Em 1595
         juntou-se ao Collegio Germanico como cantor "soprano menino", e pode ter estudado com Asprilio Pacelli. O seu nome aparece como organista e
         cantor, e maestro di cappella em S.ta Maria della Consolação, em 1614.</bio>
      <dataNasc>1587-02-26</dataNasc>
      <dataObito>1639-10-28</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C164">
      <nome>Steffani, Agostino</nome>
      <bio>Agostino Steffani (Castelfranco Veneto, 25 de julho de 1654 — Frankfurt am Main, 12 de fevereiro de 1728) foi um cantor, compositor,
         organista, diplomata, e Bispo-titular católico da Itália.Nasceu no seio de uma família pobre. Cresceu e foi educado em Pádua. Iniciou sua
         carreira musical como cantor do coro da Basílica de São Marcos em Veneza, e dali foi contratado pelo conde Tattenbach, indo para Munique,
         onde sua educação foi completada às custas do eleitor Fernando Maria da Baviera, para quem trabalhou depois como músico da corte. Após
         receber uma instrução adicional de Johann Kaspar Kerll, o mestre de capela da corte. Em 1672 Steffani foi para Roma estudar com Ercole
         Bernabei, que mais tarde seria apontado como o sucessor de Kerll em Munique. Publicou sua primeira obra, Psalmodia vespertina (1674).
         Steffani foi nomeado organista da corte e em 1680 ordenado padre. Contudo, durante esse período, Steffani centrava-se sobretudo na composição
         de óperas, num estilo claramente influenciado por Legrenzi e por outros compositores venezianos, mas isso não impediu que voltasse sua
         atenção para a música de teatro, escrevendo óperas e excercendo significativa influência sobre toda a música dramática de sua geração,
         inclusive impressionando Händel.Em 1688 aceitou uma colocação em Hanover e assumiu a função de mestre de capela, sendo favoravelmente
         recebido na corte e iniciando uma longa série de triunfos musicais na ópera local. Em 1692 foi enviado em viagem a vários principados alemães
         na condição de diplomata, e desempenhou-se tão bem que o Papa Inocêncio XI o sagrou Bispo de Spiga. Em 1698 mais uma vez foi enviado em
         missão diplomática a Bruxelas, e depois da morte de seu patrono no mesmo ano, passou a trabalhar para o Eleitor do Palatinato em Dusseldorf,
         ocupando os cargos de conselheiro privado e protonotário apostólico da Santa Sé. Nestas altas funções já não podia apresentar óperas sem
         quebra no decoro, mas usando o nome de seu secretário continuou a produzir obras dramáticas. Em 1724 a Academia de Música Antiga de Londres o
         elegeu membro honorário vitalício, e em agradecimento ele lhes enviou um grande Stabat Mater e três madrigais, que exibem características
         vanguardistas. Visitou a Itália pela última vez em 1727, e logo após seu retorno à Alemanha faleceu em Frankfurt. Além de uma grande
         quantidade de óperas, deixou composições sacras, obras câmara, coros e peças orquestrais. Steffani fez muito pela popularização da ópera no
         norte da Europa, combinando o estilo veneziano com elementos do estilo francês.</bio>
      <dataNasc>1654-07-25</dataNasc>
      <dataObito>1728-02-12</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C158">
      <nome>Strozzi, Barbara</nome>
      <bio>Barbara Strozzi (Veneza, 6 de Agosto de 1619 - Pádua, 1677) foi uma compositora e cantora barroca. Era filha ilegítima de Giulio Strozzi.
         Nunca se casou e teve quatro filhos.Compôs oito volumes de Cantatas.</bio>
      <dataNasc>1619-08-06</dataNasc>
      <dataObito>1677-11-11</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C20">
      <nome>Thomas Arne</nome>
      <bio>Sir Thomas Augustine Arne (Londres, 12 de março de 1710 — Londres, 5 de março de 1778) foi um compositor de ópera, violinista e tecladista
         britânico.Um produtivo compositor de música para palco, importante figura no teatro Inglês do século XVIII é considerado o catalisador para a
         revitalização da ópera no início dos anos 1730. É muito famoso por ser o autor do hino nacional do Reino Unido, God Save the Queen.Arne foi o
         único compositor Inglês nativo de seu tempo capaz de competir com sucesso com compositores como Georg Friedrich Handel, que monopolizava a
         cena musical britânica durante o século XVIII.</bio>
      <dataNasc>1710-03-12</dataNasc>
      <dataObito>1778-03-05</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C22">
      <nome>Thomas Campion</nome>
      <bio>Thomas Campion (1567 - 1620) foi um compositor britânico. Nascido numa rica família de Essex, tornou-se teórico, poeta e músico diletante.
         Depois de John Dowland, foi o mais prolífico dos compositores para alaúde, com mais de cem obras em seu nome, cujas letras eram
         literariamente excepcionais. Cursou Cambridge, estudou diretiro em Gray's Inn e medicina em Caen, mas optou por atividades socieis e
         culturais. Escreveu masques, poemas e cinco livros de canções - alguns publicados por conta própria com amigos - e foi muito requisitado para
         escrever texto e música para entretenimento na corte de Jaime I.</bio>
      <dataNasc>1567-02-12</dataNasc>
      <dataObito>1620-03-01</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C262">
      <nome>Thomas Weelkes</nome>
      <bio>Thomas Weelkes (1576 - 1623), foi um músico, e organista, inglês do período renascentista, autor de madrigais e de música sacra.Weelkes foi
         batizado na pequena igreja da vila de Elsted em Sussex em 25 de outubro 1576. Tem sido sugerido que seu pai era John Weelkes, reitor da
         Elsted [2], embora não haja nenhuma prova documental da relação. Em 1597, quando seu primeiro volume de madrigais foi publicado, o prefácio
         observava que ele era um homem muito jovem quando eles foram escritos, o que ajuda a fixar a data do seu nascimento para algum lugar no meio
         da década de 1570. No início de sua vida, ele estava em serviço na casa do cortesão Edward Darcye. No final de 1598, com a idade provável de
         22, Weelkes foi nomeado organista da Winchester College, onde permaneceu por dois ou três anos, recebendo o salário de 13s 4d por trimestre
         (£ 2 para três quartos). Sua remuneração incluía alojamento e alimentação.Durante seu período de Winchester, Weelkes compos mais dois volumes
         de madrigais (1598, 1600). Ele obteve seu B. Mus. Grau de New College, Oxford, em 1602, e mudou-se para Chichester para assumir o cargo de
         organista e instrutor das coristas na Catedral, em algum momento entre outubro de 1601 e outubro 1602. A ele também foi dado um estágio com
         leigos na Catedral, a ser pago £ 15 2s 4d anualmente, ao lado de sua alimentação, alojamento e outras comodidades. No ano seguinte, casou-se
         com Elizabeth Sandham, de uma rica família local. Eles tiveram três filhos e havia rumores de que Elizabeth já estava grávida no momento do
         casamento. O quarto e último volume dos Madrigais de Weelkes, publicado em 1608, traz uma página de título, onde ele se refere a si mesmo
         como um cavalheiro da Capela Real, no entanto, registros na própria Capela Real não o mencionam, então, ele pode ter sido um cavalheiro
         extra-ordinário - um daqueles que foram convidados a ficar até que um substituto permanente fosse encontrado.Weelkes viria a encontrar-se em
         apuros com as autoridades da Catedral de Chichester pelo seu consumo excessivo de álcool e comportamento exagerado. Ele já tinha sido multado
         por "urinar no orgão durante a Oração Vespertina". [3] Em 1609, ele foi acusado de ausência não autorizada, mas nenhuma menção de
         comportamento bêbado é feita até 1613, e J Shepherd, um estudioso de Weelkes, sugeriu cautela em assumir que seu declínio começou antes desta
         data. Em 1616 ele foi denunciado ao Bispo para ser "notado e famoso por um drunckard comon (sic) e notório swearer e blasfemo". O clérigo o
         dispensou por estar bêbado no órgão e usar palavrões durante o serviço divino. Ele foi, no entanto reintegrado e permaneceu no cargo até sua
         morte, embora seu comportamento não tenha melhorado, em 1619 Weelkes foi novamente comunicado ao Bispo:Muitas vezes vêm tão disfarçado da
         Taverna que é para se lamentar, pois nestes humores ele amaldiçoa e pragueja terrivelmente, e assim dá por profano o serviço de Deus ... e
         que ele tem sido muitas vezes admoestado ... para refrear esses humores e consertar-se, porém ele continua o mesmo, ou é um pouco pior do que
         já era. [4]Em 1622, Elizabeth Weelkes morreu. Thomas Weelkes era, por esta altura, reintegrado na catedral de Chichester, mas parecia estar
         gastando uma grande quantidade de tempo em Londres. Ele morreu em Londres em 1623, na casa de um amigo, quase certamente em 30 de Novembro
         [1] e foi sepultado em 01 dezembro de 1623 em Fleet Street de São noiva. Vontade Weelkes ', fez o dia antes de morrer na casa de seu amigo
         Henry Drinkwater da paróquia de St. Bride, deixou o seu espólio a ser dividido entre seus três filhos, com um grande 50 legado deixado para
         Drinkwater por sua carne, bebida e alojamento. Weelkes tem uma pedra memorial na Catedral de Chichester.Música Thomas Weelkes é mais
         conhecido por sua música vocal, especialmente seus madrigais e de música da igreja. Weelkes escreveu serviços mais anglicanos que qualquer
         outra grande compositor da época, principalmente para evensong. Muitos de seus hinos são hinos em verso, que teria adequado as pequenas
         forças que ele estava escrevendo para a Catedral de Chichester.Weelkes era amigo do madrigalista Thomas Morley que morreu em 1602, quando
         Weelkes estava em seus vinte e poucos anos (Weelkes comemorou sua morte, em um hino madrigal forma intitulado A lembrança do meu amigo Thomas
         Morley, também conhecido como "A morte tem me Privado"). Seus próprios madrigais são muito cromáticos e usam contrapontos orgânicos variados
         e ritmos não convencionais na sua construção.Apenas uma pequena quantidade de música instrumental foi escrito por Weelkes, e não é muito
         executada. Sua música consorte é tudo em tom sombrio, contrastando com os madrigais muitas vezes alegres.</bio>
      <dataNasc>1576-10-25</dataNasc>
      <dataObito>1623-11-30</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C36">
      <nome>Titelouze, Jean</nome>
      <bio>Jean (Jehan) Titelouze (c. 1562/3 – 24 de outubro de 1633) foi um organista francês, poeta e compositor do período da Renascença.</bio>
      <dataNasc>1562</dataNasc>
      <dataObito>1633</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C102">
      <nome>Tomaso Albinoni</nome>
      <bio>Tomaso Giovanni Albinoni (Veneza, 8 de junho de 1671 – Veneza, 17 de janeiro de 1751) foi um compositor barroco italiano, nascido na
         República de Veneza. Famoso em sua época como compositor de óperas, atualmente é mais conhecido por sua música instrumental, parte da qual é
         regularmente regravada. Massificou sua música, mas graças a seu talento melódico e estilo pessoal foi tão popular na época quanto Arcangelo
         Corelli e Antonio Vivaldi.Filho de um rico fabricante de papel, não pensava em seguir a carreira artística e muito menos em ganhar dinheiro
         com ela. Recusou-se a gerir a herança do pai e dedicou-se a compor para violino, passando a responsabilidade da fábrica para os seus dois
         irmãos mais novos. Estreou em Munique, em 1722, com muito sucesso.</bio>
      <dataNasc>1671-06-08</dataNasc>
      <dataObito>1751-01-17</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C314">
      <nome>Veracini, Antonio</nome>
      <bio>Antonio Veracini (Firenze, 17 de janeiro de 1659 – Firenze, 26 de outubro de 1733) foi um compositor e violinista italiano. Era tio de
         Francesco Maria Veracini.Destacou-se como inovador da evolução da sonata e da técnica do violão.== §Referências ==</bio>
      <dataNasc>1659-01-17</dataNasc>
      <dataObito>1733-10-26</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C316">
      <nome>Viadana, Lodovico Grossi da</nome>
      <bio>Lodovico Grossi da Viadana (usualmente Lodovico da Viadana, embora seu nome de família seja Grossi; c. 1560–2 de maio de 1627) foi um
         compositor italiano, além de professor e frei franciscano da Ordem dos Frades Menores Observantes. Foi a primeira figura significativa a
         fazer uso da então recém-desenvolvida técnica do baixo contínuo, uma das técnicas de composição que definiram o fim da Renascença e o começo
         do Barroco em música.</bio>
      <dataNasc>1560</dataNasc>
      <dataObito>1627-05-02</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C216">
      <nome>Weldon, John</nome>
      <bio>John Weldon (Chichester, 19 de janeiro de 1676 – 7 de maio de 1736) foi um compositor Inglês.Foi educado em Eton onde foi membro do coro, e
         depois recebeu instrução musical de Henry Purcell. Em 1694 Weldon foi nomeado organista do New College em Oxford e tornou-se conhecido na
         vida musical da cidade, escrevendo música para masques e executando o seu dever de organista. Mudou-se para Londres e em 1701 entrou num
         concurso para musicar a peça O Julgamento de Páris da autoria de Congreve. Talvez surpreendentemente, Weldon foi o escolhido de entre os
         concorrentes, entre os quais estavam o mais velho e experiente Daniel Purcell (irmão mais novo de Henry), John Eccles e Godfrey Finger. As
         pautas de Purcell e Eccles foram depois publicadas por John Walsh. A de Weldon não foi e permanece em manuscrito, embora o facto de ser na
         época pouco conhecido possa ter contribuído. Há algumas provas que sugerem que os juízes do concurso não eram totalmente imparciais, mas
         também pode ser que a partitura de Weldon tenha sido considerada menos antiquada que as dos seus concorrentes mais velhos. No mesmo ano,
         Weldon foi feito Gentleman da Capela Real.Com reputação feita em Londres, Weldon continuou durante alguns anos a escrever para teatro. Música
         para The Tempest, que até à década de 1960 se acreditava ter sido composta por Henry Purcell, foi quase certamente escrita por Weldon para o
         Drury Lane Theatre em 1712. O seu estilo musical deve muito à influência de Purcell mas é mias italianizante e adere ao mais 'moderno' estilo
         francês que se tornava mais popular nessa altura.</bio>
      <dataNasc>1676-01-19</dataNasc>
      <dataObito>1736-05-07</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C74">
      <nome>Wilbye, John</nome>
      <bio>John Wilbye (Brome, Suffolk, 1574 - 1638), foi um músico inglês do período renascentista, autor de dois conjuntos de madrigais, com 64
         peças (1598, 1614), das quais se destaca, Draw on, Sweet Night, Sweet Honey-sucking Bees e Weep, Weep, Mine Eyes.</bio>
      <dataNasc>1574-03-07</dataNasc>
      <dataObito>1638</dataObito>
      <periodo>Renascimento</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C172">
      <nome>Wilhelmine of Prussia</nome>
      <bio>Guilhermina de Prússia (Friederike Sofia Wilhelmine; 3 de julho de 1709 – 14 de outubro de 1758) foi uma princesa prussiana (irmã mais
         velha de Frederico o Grande) e compositora. Era a filha mais velha de Frederico Guilherme I da Prússia e Sofia Doroteia de Hanôver. Em 1731,
         ela se casou com Frederico, marquês de Brandemburgo-Bayreuth.</bio>
      <dataNasc>1709-07-03</dataNasc>
      <dataObito>1758-10-14</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C296">
      <nome>William Boyce</nome>
      <bio>William Boyce (Londres, 11 de setembro de 1711 — 7 de fevereiro de 1779) foi um compositor do Reino Unido.</bio>
      <dataNasc>1711-09-11</dataNasc>
      <dataObito>1779-02-07</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C246">
      <nome>Zachow, Friedrich Wilhelm</nome>
      <bio>Friedrich Wilhelm Zachow ou Zachau (Leipzig, 14 de novembro de 1663 – Halle an der Saale, 7 de agosto de 1712) foi um compositor, organista
         e professor da Alemanha. Deixou algumas cantatas, uma missa, música de câmara e música para órgão, mas é mais lembrado por ter sido o único
         professor de Händel.</bio>
      <dataNasc>1663-11-14</dataNasc>
      <dataObito>1712-08-07</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
   <compositor id="C104">
      <nome>Zipoli, Domenico</nome>
      <bio>Domenico Zipoli (Prato, 17 de outubro de 1688 - Córdoba, 2 de janeiro de 1726) foi um padre jesuíta, compositor, cravista e organista da
         Itália.Foi aluno de Alessandro Scarlatti e Bernardo Pasquini, e trabalhou na igreja de Jesus em Roma. Nesse período escreveu sua obra mais
         conhecida, Sonate d'intavolatura per organo e cimbalo. Em 1717 foi enviado como missionário para as reduções jesuíticas da América e se
         tornou conhecido como um dos mais importantes músicos entre os missionários americanos.</bio>
      <dataNasc>1688-10-17</dataNasc>
      <dataObito>1726-01-02</dataObito>
      <periodo>Barroco</periodo>
   </compositor>
</compositores>
