<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<pr>
    <meta>
        <key>TPC5</key>
        <title>Node.js and JSON-Server</title>
        <bdate>09-11-2020</bdate>
        <edate>16-11-2020</edate>
        <supervisor url="http://www4.di.uminho.pt/~jcr/"> José Carlos Ramalho</supervisor>
    </meta>
    <workteam>
        <worker num="A83732">
            <name>Gonçalo Rodrigues Pinto</name>
            <email>a83732@alunos.uminho.pt</email>
        </worker>
    </workteam>
    <abstract>
        <p>
            Partindo do JSON sobre uma 
            <link url="https://epl.di.uminho.pt/~jcr/TRANSF/db.json"> Escola de música </link> 
            onde é nos apresentado 3 tipos de objectos :
            <u> alunos </u> , 
            <u> cursos </u> ,
            <u> instrumentos </u> ,
            com auxílio da biblioteca
            <b> JSON-Server </b>
            configurou-se uma 
            <i> API REST </i> com operações 
            <i> CRUD </i> 
            (Create, Read, Update and Delete).  
        </p>
        <p>
            Este trabalho consistiu na construção de um
            <u>servidor</u> 
            desenvolvido em
            <i>Node.js</i>
            capaz de responder a pedidos de GET assente no JSON previamente referido
            sobre um determinado objecto para tal este tem de efectuar o pedido através do browser. 
        </p>
        <p>
            Este servidor foi construído de forma a responder a pedidos na porta 
            <u> 3001 </u> .
            Considerou-se um pedido válido:
            <b>localhost:3001</b> 
            , onde é apresentado um link 
            <b>localhost:3001/OX</b> 
            que remete para cada lista de objectos (OX pode ser alunos, cursos ou instrumentos).
            Em cada uma destas listas podemos observar os membros que fazem parte no caso dos 
            <u> cursos e alunos (OX) </u>
            cada membro possui um link 
            <b>localhost:3001/OX/XXXXX</b> 
            , correspondendo a apresentar a informação do membro XXXXX do objecto OX. 
            No caso do membro pertencer ao objecto dos alunos temos a referência ao identificador do curso que este aluno frequenta e nesta referência encaminha para outro link
            <b>localhost:3001/alunos/XXXXX/curso/YYYYY</b>, 
            desta forma é apresentado o curso YYYYY à qual o aluno XXXXX está inscrito.
            Por outro lado quando pretende-se ver a informação de um membro do tipo curso é possível observar a lista de alunos que fazem parte através do link 
            <b>localhost:3001/cursos/YYYYY/listaalunos</b> 
            nesta lista é apenas possível observar o identificador, o nome e o ano do curso.
        </p>
        <p>
            Em cada resposta HTML temos a possibilidade de voltar à resposta anterior, ou seja, podemos voltar ao link previamente carregado.
        </p>
    </abstract>
    <deliverables>
        <link url="escola.js">escola.js</link>
        <link url="pr.dtd">pr.dtd</link>
        <link url="pr.xml">pr.xml</link>
        <link url="pr.xslt">pr.xslt</link>
        <link url="pr.html">pr.html</link>
    </deliverables>
</pr>